export const ListDataVocabularyA = [
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私の(ふるさと)では、雪がよく降ります。",
        options: ['郷里', '基盤', '住所', '場所'],
        correct_option: '郷里',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女と私とでは、(見解)が異なる。",
        options: ['考え方', '解き方', '答え方', '読み方'],
        correct_option: '考え方',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "食事代を(勘定して)もらったら、思ったよりも安かった。",
        options: ['売り上げて', '値下げして', '計算して', '割引して'],
        correct_option: '計算して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "給料がとても低いという状況を(改善する)必要がある。",
        options: ['つぶす', 'あてはめる', 'よくする', 'ゆずる'],
        correct_option: 'よくする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今の給料では、生活水準を(維持する)ことができない。",
        options: ['ねがう', '保存する', '持ち続ける', '同じ状態でい続ける'],
        correct_option: '同じ状態でい続ける',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "めがねをかけないと、字が(ダブって)見える",
        options: ['ふくらんで', 'のびて', '流れて', '重なって'],
        correct_option: '重なって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "これは1時間前まで(さかのぼって)録画できるビデオだ。",
        options: ['ちかづけて', 'もどって', 'しあがって', 'たちどまって'],
        correct_option: 'もどって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日帰りで東京に行ったので、なんだか(あわただしかった)。",
        options: ['忙しくて落ち着かなかった', '時間がなくて困った', '満足した', 'もったいなかった'],
        correct_option: '忙しくて落ち着かなかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "朝になるとセミが鳴き始めて(やかましい)。",
        options: ['うるさい', 'めんどうくさい', 'あわれだ', 'むずかしい'],
        correct_option: 'うるさい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "A国とB国の国境は(あいまいだ)。",
        options: ['あきらかだ', '問題だ', 'ゆるい', 'はっきりしない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "月には(豊富な)資源があるといわれている。",
        options: ['からっぽな', 'ゆたかな', 'みにくい', 'まずしい'],
        correct_option: 'ゆたかな',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は少しのことではおどろかず、いつも(冷静)だ。",
        options: ['元気がない', '活気がない', '落ち着いている', '落ち込んでいる'],
        correct_option: '落ち着いている',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この新聞記事には、(ところどころ)わからない言葉がある。",
        options: ['ぜんぜん', 'あちこち', 'それほど', 'いよいよ'],
        correct_option: 'あちこち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "渋滞のせいで、ずっと(のろのろ)運転です。",
        options: ['やっぱり', 'しっかり', 'ゆっくり', 'たっぷり'],
        correct_option: 'ゆっくり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この薬を飲んだら(たちまち)気分がよくなった",
        options: ['さらに', 'しばしば', 'すぐに', 'ゆっくり'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "犯人の秘密は(じょじょに)明らかになってきた。",
        options: ['少しずつ', 'できるだけ', 'なるべく', 'たえず'],
        correct_option: '少しずつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "高橋さんはとても(愉快な)人だ。",
        options: ['面白い', 'おしゃれな', '親切な', 'かわいい'],
        correct_option: '面白い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "それは確かに(やむをえない)ことだと思う。",
        options: ['もったいない', 'なさけない', 'つまらない', 'しかたない'],
        correct_option: 'しかたない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "少し(息抜きをした)ほうがいいよ。",
        options: ['待った', '急いだ', '休んだ', '働いた'],
        correct_option: '休んだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日はとても(ついていた)。",
        options: ['気分が悪かった', '運が悪かった', '気分がよかった', '運がよかった'],
        correct_option: '運がよかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私は(つねに)言葉遣いに気をつけている。",
        options: ['当然', 'いつも', '特に', 'できるだけ'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは(単なる)友人です。",
        options: ['大切な', '一生の', 'ただの', '唯一の'],
        correct_option: 'ただの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人のお母さんはいつも(ほがらか)です。",
        options: ['おとなしい', 'まじめ', 'りっぱ', 'あかるい'],
        correct_option: 'あかるい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは長い間()窓の外を見ていた。",
        options: ['ぼんやり', 'ふんわり', 'うっすら', 'しっとり'],
        correct_option: 'ぼんやり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "経済だけでなく、法律にも詳しいのが彼の()だ。",
        options: ['励み', '強み', '高み', '重み'],
        correct_option: '強み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この(ブーム)は長くは続かないだろう。",
        options: ['効果', '状態', '流行', '緊張'],
        correct_option: '流行',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この作業は(慎重)にやってください。",
        options: ['急いで', '絶対忘れずに', '静かに', '十分注意して'],
        correct_option: '十分注意して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "シャツが(ちぢん)でしまった。",
        options: ['小さくなって', '古くなって', '汚れて', '破れて'],
        correct_option: '小さくなって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題のレポートは(ほぼ)終わった。",
        options: ['すべて', 'すぐに	', 'だいたい', 'やっと'],
        correct_option: 'だいたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来週は天気が(回復する)そうだ。",
        options: ['あまり変わらない', '変わりやすい', 'よくなる', '悪くなる'],
        correct_option: 'よくなる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このイベントは予想以上に(コスト)がかかりそうだ。",
        options: ['業績', '手間', '費用', '人材'],
        correct_option: '費用',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この化粧品サンプルは、(無料だ)そうだ。",
        options: ['無名の会社', 'サイズが同じ', 'ただでもらえる', '誰でも使える'],
        correct_option: 'ただでもらえる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今さら(わびられ)ても、遅すぎる。",
        options: ['許可をくれる', 'ほめられる', '叱られる', '謝られる'],
        correct_option: '謝られる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(精一杯)やれば、きっと成功できる。",
        options: ['無理をする', 'たくさん食べる', '制限時間に', '一生懸命'],
        correct_option: '一生懸命',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "初めに(アプローチした)のは、彼女のほうだそうだ。",
        options: ['出世した', 'あきらめた', '近づいた', 'おこった'],
        correct_option: '近づいた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "姉からもらったスカートは、私には(ぶかぶか)だった。",
        options: ['地味すぎる', '大きすぎる', '派手すぎる', '小さすぎる'],
        correct_option: '大きすぎる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この映画は、登場人物の(文句)が面白おもしろいと評判だ。",
        options: ['言葉', '性格', '文章', '関係'],
        correct_option: '言葉',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私が好きな小説家は、(ありふれた)日常を小説にするのが得意だ。",
        options: ['ずっと昔の', 'よくある', 'ユニークな', '特別な'],
        correct_option: 'よくある',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな小さなことに(こだわる)必要はない。",
        options: ['腹を立てる', '失望する', '反対する', '気にする'],
        correct_option: '気にする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日の試合で、ライバルを(やっつけた)。",
        options: ['近づけた', 'ほめた', '倒した', '応援した'],
        correct_option: '倒した',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "せっかくのデートなのに、彼は会社の(ぐち)ばかり言っている。",
        options: ['自慢', '不満', '幹事', '行為'],
        correct_option: '不満',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会議では、人の意見も(尊重する)べきだ。",
        options: ['採用する', '重くする', '検討する', '大切にする'],
        correct_option: '大切にする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "強風で公園の木が(傾いた)。",
        options: ['折れた', '切られた', '腐った', '斜めになった'],
        correct_option: '斜めになった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "午後になって、(にわかに)雨が降り出した。",
        options: ['少しだけ', '大きな音で', '突然', 'ゆっくり'],
        correct_option: '突然',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "教師がドアを開けると、教室は(しいんと)していた。",
        options: ['とても静かだった', 'うるさかった', '人が少なかった', '暑かった'],
        correct_option: 'とても静かだった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、いろんなレ(ジャー)が楽しめる。",
        options: ['遊び', '競技', '計画', '料理'],
        correct_option: '遊び',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "通りの近くで遊んでいる子どもを見て、(はらはらした)。",
        options: ['びっくりした', 'うれしかった', '安心した', '心配した'],
        correct_option: '心配した',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "健康のために、(サプリメント)を利用している。",
        options: ['ダイエット食品', '栄養補助食品', '痛み止め薬', 'かぜ予防薬'],
        correct_option: '栄養補助食品',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "隣の席の学生が、(しきりに)スマホの画面を見ている。",
        options: ['じっと', '何回も', 'ときどき', 'いつも'],
        correct_option: '何回も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "留学して身につけた英語のレベルを、なんとか(維持)したい。",
        options: ['キープする', '伸ばす', '使う', '知る'],
        correct_option: 'キープする',
    },

]
export const ListDataVocabularyB = [
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "アパートでは、他の住人への(配慮)が必要だ。",
        options: ['注意', 'あいさつ', '贈り物', '気遣い'],
        correct_option: '気遣い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "近所の住人が、いつも他の住人と(もめて)いる。",
        options: ['おしゃべりして', 'トラブルになって', '遊んで', '付き合って'],
        correct_option: 'トラブルになって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "有名な俳優が結婚して、花嫁と一緒に(コメント)した。",
        options: ['話し合った', '発言した', '冗談を言った', '歌を歌った'],
        correct_option: '発言した',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "家族にも、(おのおの)考えがある。",
        options: ['同じ', 'たぶん', '独特な', 'それぞれ'],
        correct_option: 'それぞれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この辺りは、(かつて)大きな病院があった。",
        options: ['昔は', '少しだけ', 'うわさでは', 'おそらく'],
        correct_option: '昔は',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "父の話は、いつも(くどくて)嫌になる。",
        options: ['つまらなくて', '怖くて', '難しくて', 'しつこくて'],
        correct_option: 'しつこくて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "うっかりしていて、連休の約束が(ダブって)しまった。",
        options: ['忘れて', 'キャンセルして', '重なって', '増えて'],
        correct_option: '重なって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "授業中は、スマホを使ってはいけない(決まり)だ。",
        options: ['ルール', 'マナー', '法則', '命令'],
        correct_option: 'ルール',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "イベントに参加希望の方は、(あらかじめ)ご連絡ください。",
        options: ['必ず', '前もって', 'もう一度', 'まとめて'],
        correct_option: '前もって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "弟は昨日から(そわそわしている)。何かあるのだろうか。",
        options: ['具合が悪そうだ', '落ち着かない', 'うれしそうだ', '元気がない'],
        correct_option: '落ち着かない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "高級ホテルであんなサービスでは、客が減るのも(もっともだ)。",
        options: ['わからない', '一番だ', '当然だ', '問題だ'],
        correct_option: '当然だ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あんなに(厚かましい)やつは他にいない。",
        options: ['心の優しい', '欲張りな', '体が大きい', '図々しい'],
        correct_option: '図々しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この寒さだと(おそらく)明日は雪が降るだろう。",
        options: ['たぶん', '絶対に', '次第に', 'たしかに'],
        correct_option: 'たぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "（やむをえない）事情で大学をやめることになった。",
        options: ['くやしい', 'はずかしい', 'しかたがない', 'もったいない'],
        correct_option: 'しかたがない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "デパートで小学校の同級生に(ばったり)会った。",
        options: ['偶然', '自然に', '都合よく', '久しぶりに'],
        correct_option: '偶然',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そのニュースは(たちまち)世界中に広まった。",
        options: ['すぐに', 'ついに', 'だんだん', 'ようやく'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はノートに（せっせと）何かを書いていた。",
        options: ['速く', '熱心に', '上手に', '楽しそうに'],
        correct_option: '熱心に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "課長は今（ミーティング）中で、ここにはおりません。",
        options: ['会議', '出張', '研修', '休暇'],
        correct_option: '会議',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の(ひきょうな)やり方にみんな驚いた。",
        options: ['冷たい', '真剣な', '親切な', 'ずるい'],
        correct_option: 'ずるい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "3年ぶりに会った彼女は(一段と)きれいになっていた。",
        options: ['やや', 'まあまあ', 'だんだん', 'ますます'],
        correct_option: 'ますます',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日はとても(あわただしい)一日だった。",
        options: ['忙しい', 'ひまな', '落ち着いた', '思いどおりにならない'],
        correct_option: '忙しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はあの会社に入ることを(ためらって)いるようだ。",
        options: ['決めて', '喜んで', '迷って', '不満に思って'],
        correct_option: '迷って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "時計を見たら、(とっくに)約束の時間を過ぎていた。",
        options: ['少し前に', 'たったいま', 'だいぶ前に', '知らないうちに'],
        correct_option: 'だいぶ前に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこの仕事を(引き受ける)と言った。",
        options: ['やる', 'あげる', 'やめる', 'たすける'],
        correct_option: 'やる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(はたして)その考えは正しいのだろうか。",
        options: ['本当に', 'やはり', 'どうして', 'もしかして'],
        correct_option: '本当に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの二人が(手を組めば)、新しい店は成功するだろう。",
        options: ['競争すれば', '協力すれば', '工夫すれば', '相談すれば'],
        correct_option: '協力すれば',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このパソコンは性能が(優れている)。",
        options: ['他より上である', '他と同じようにいい', '他と同じくらいだ', '他と同じように悪い'],
        correct_option: '他より上である',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日は(なるべく)早く帰るよ。",
        options: ['少し', 'いつもより', 'ぜったいに', 'できるだけ'],
        correct_option: 'できるだけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "先輩に昨晩のことを(おわびした)。",
        options: ['感謝した', '説明した', '謝った', '断った'],
        correct_option: '謝った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "お客さんが多かったので、(はりきって)働いた。",
        options: ['緊張して', '疲れるほど', 'とても忙しく', 'やる気をもって'],
        correct_option: 'やる気をもって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(明け方)、母から電話があった。",
        options: ['夕方', '朝早く', '午前中', '夜遅く'],
        correct_option: '朝早く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーにそんな服で行くのは(みっともない)よ。",
        options: ['わるい', 'きたない', 'はずかしい', 'かわいそうだ'],
        correct_option: 'はずかしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの時のことは(水に流して)、これから一緒にがんばりましょう。",
        options: ['忘れて', '反省して', '洗い落して', 'みんなに知らせて'],
        correct_option: '忘れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(やがて)人間が他の星に住む時代が来るだろう。",
        options: ['たぶん', 'かならず', '時間が経てば', '場合によっては'],
        correct_option: '時間が経てば',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "暗い道の先に(ぼんやりと)光が見えた。",
        options: ['明るい', 'とても小さい', 'ぴかぴかした', 'はっきりしない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "古いおもちゃを(コレクション)している。",
        options: ['集めて', '飾って', '捨てて', '直して'],
        correct_option: '集めて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女はいつも動きが(にぶい)。",
        options: ['おそい', 'あやしい', 'すばやい', 'うつくしい'],
        correct_option: 'おそい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このレポートは今日中に(しあげて)しまおう。",
        options: ['送って', '確認して', '印刷して', '終わらせて'],
        correct_option: '終わらせて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は仕事中、(しょっちゅう)携帯電話を見ている。",
        options: ['たまに', '何度も', 'ときどき', 'いつまでも'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "父は仕事で(年中)家を留守にしている。",
        options: ['いつも', 'たまに', '一年間', '半年間'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は何事にも(冷静)に対応する。",
        options: ['冷たく', '丁寧に', 'いじわるに', '落ち着いて'],
        correct_option: '落ち着いて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "約束の時間に遅れてしまって、本当に(すまない)と思っています。",
        options: ['かなしい', 'くやしい', 'だらしない', '申しわけない'],
        correct_option: '申しわけない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "すみませんが、(至急)、書類を送ってください。",
        options: ['急に', 'すぐに', '今にも', 'もうすぐ'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "医者の話によると、これは(ただの)風邪ではないようだ。",
        options: ['普通の', '流行の', '治りやすい', '一回だけの'],
        correct_option: '普通の',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "空が(ぱっと)明るくなった。",
        options: ['急に', '少し', 'だんだん', 'ゆっくり'],
        correct_option: '急に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女のピアノの演奏は(みごとだった)。",
        options: ['丁寧だった', '乱暴だった', 'すばらしかった', 'つまらなかった'],
        correct_option: 'すばらしかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(要するに)、今日は参加できないということですね。",
        options: ['つまり', 'むしろ', 'やはり', 'たとえば'],
        correct_option: 'つまり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "昨日から姉が何だか(そわそわしている)。",
        options: ['落ち着いている', '落ち着きがない', '自信を持っている', '自信を失っている'],
        correct_option: '落ち着きがない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この町には(かつて)、大勢の人が住んでいた。",
        options: ['当時', '以前', '後日', '一時'],
        correct_option: '以前',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は結婚式に(ふさわしくない)服を着ている。",
        options: ['不人気な', '不自然な', '負けない', '合わない'],
        correct_option: '合わない',
    },
]
export const ListDataVocabularyC = [
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "掲示板に貼ってあるお知らせを(取って)、これを貼ってください。",
        options: ['ぶつけて', 'さぼって', 'はがして', 'はさんで'],
        correct_option: 'はがして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女の病気は、(さらに)悪くなっているようだ。",
        options: ['一段と', '一切', 'いったい', 'さっぱり'],
        correct_option: '一段と',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "料理が来るのが遅いと、お客様から(文句)を言われてしまいました。",
        options: ['指示', '意見', '感想', '不満'],
        correct_option: '不満',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "将来日本の企業で働くために、ビジネス日本語を(身に付け)たい。",
        options: ['プレゼンする', 'カバーする', 'マスターする', 'ヒットする'],
        correct_option: 'マスターする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この商品の(欠点)は、機能の数だ。",
        options: ['有名なところ', 'おもしろいところ', 'いいところ', '悪いところ'],
        correct_option: '悪いところ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "なんだか、外が(騒がしい)ですね。",
        options: ['うるさい', 'つまらなさそう', '静か', '楽しそう'],
        correct_option: 'うるさい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このくつは私には(ぶかぶかだ)。",
        options: ['小さすぎる', '大きすぎる', '派手すぎる', '地味すぎる'],
        correct_option: '大きすぎる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(なだらかな)坂道を上ると小さなお寺があった。",
        options: ['急な', '長い', 'ゆるやかな', '短い'],
        correct_option: 'ゆるやかな',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "まず、お配りした紙を(ざっと)読んでもらえますか。",
        options: ['丁寧に', 'のんびりと', '何度も', '簡単に'],
        correct_option: '簡単に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんなに(がっかりしない)でくださいよ。",
        options: ['いらいらしないで', '落ち込まないで', '興奮しないで', 'ぼんやりしないで'],
        correct_option: '落ち込まないで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は二十歳のときの体重を今でも(キープ)している。かれはたちまたいじゅう",
        options: ['維持', '保護', '一致', '操作'],
        correct_option: '維持',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事を彼女に(担当して）)もらいたいと思っている。",
        options: ['引き受けて', '受け取って', '取り替えて', '振り向いて'],
        correct_option: '引き受けて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の作るカレーは(実に)おいしい。",
        options: ['本当は', 'はっきりと', '珍しく', 'とても'],
        correct_option: 'とても',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "用意していたお金は、（すっかり）なくなってしまった。",
        options: ['少しだけ', '半分程度', 'ほとんど', '残らず全部'],
        correct_option: '残らず全部',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "卒業式(以来)、当時のクラスメートとは連絡を取ってない。",
        options: ['に行くまでの間', 'が終わってから今までの間', 'が行われている間', 'が終わってから将来までずっと'],
        correct_option: 'が終わってから今までの間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会議中、うまく説明できず困っているとき、先輩が(助けて)くれた。",
        options: ['コメントして', 'フォローして', 'タッチして', 'ヒットして'],
        correct_option: 'フォローして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "変わった髪形をしている人がいたので、(つい)見てしまった。",
        options: ['あいにく', 'そっと	', 'いっせいに', '思わず'],
        correct_option: '思わず',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この(スペース)は、自由に使っていいそうです。",
        options: ['地方', '学校', '地域', '空間'],
        correct_option: '空間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "危険なので、川や海などから(ただちに)離れてください。",
        options: ['できるだけ', '十分に', '遠くに', 'すぐに'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は自分のミスを(認めて)謝った。",
        options: ['受け入れて', '反対して', '質問して', '引き出して'],
        correct_option: '受け入れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼に(つい)本当のことを話してしまった。",
        options: ['うっかり', 'すっきり', 'まったく', 'とっくに'],
        correct_option: 'うっかり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "部屋を片付けていらないものを捨てようと思い()、なかなかできない。",
        options: ['たところ', 'たび', 'ついでに', 'つつも'],
        correct_option: 'つつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "レポートに必要な本を図書館で(検索した)。",
        options: ['読んだ', '借りた', '探した', '見つけた'],
        correct_option: '探した',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はコンピューターの知識が(とぼしい)。",
        options: ['必要だ', '増えた', '少しある', 'ほとんどい'],
        correct_option: 'ほとんどい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この実験では多くの薬物を(用いる)。",
        options: ['買う', '試す', '使う', '取る'],
        correct_option: '使う',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "その時、(たまたま)彼の隣に座っていたのが私でした。",
        options: ['偶然', '当然', 'つねに', 'たまに'],
        correct_option: '偶然',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今、若い女性の間で温泉旅行が(ブーム)だそうだ。",
        options: ['必要だ', '一般的だ', '流行している', '習慣化している'],
        correct_option: '流行している',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は私の近くに来て、「静かにしてください」と(ささやいた)。",
        options: ['怒って言った', 'はっきりと言った', '悲しそうに言った', '小さな声で言った'],
        correct_option: '小さな声で言った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私は旅行が趣味で、海外にも(たびたび)出かけています。",
        options: ['たまに', '何度も', '最近', '近いうちに'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "年上の人は(うやまう)べきだ。",
        options: ['感動する', '尊敬する', '保護する', '世話をする'],
        correct_option: '尊敬する',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "両親の家を(リフォームする)ことにした。",
        options: ['作り直す', '取り壊す', '買いかえる', '取りかえる'],
        correct_option: '作り直す',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "外の様子を見ると、どうも風が(おさまった)ようだ。",
        options: ['吹いた', 'やんだ', '出てきた', '強くなった'],
        correct_option: 'やんだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "過去のことをいつまでも（くよくよする）な",
        options: ['悩む', '悲しむ', '自慢する', '懐かしがる'],
        correct_option: '悩む',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "実力が(ぐんぐん)ついてきた。",
        options: ['少しずつ', 'しっかりと', '勢いよく', '時間をかけて'],
        correct_option: '勢いよく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は自分の仕事を(こなして)、1時間前に会社を出た。",
        options: ['終わらせて', '途中でやめて', '持って帰って', '他の人に渡して'],
        correct_option: '終わらせて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "インターネットで調べたデータを(プリントアウト)してください。",
        options: ['印刷', '複写', '提出', '保存'],
        correct_option: '印刷',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "先輩に「仕事が(のろい)」と叱られた。",
        options: ['遅い', '丁寧でない', '間違いが多い', 'やる気がない'],
        correct_option: '遅い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この辺りは(ひっそりしている)。",
        options: ['きたない', 'きれいだ', 'しずかだ', 'にぎやかだ'],
        correct_option: 'しずかだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "かなり時間がかかるので、(覚悟して)おいてください。",
        options: ['記録して', '起きていて', '心の準備をして', '時間をはかって'],
        correct_option: '心の準備をして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "これは(素人)の意見だからあまり役に立たないだろう。",
        options: ['興味がない人', '知識がない人', 'やる気がない人', '何も持っていない人'],
        correct_option: '知識がない人',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この子はとても(かしこい)から、将来が楽しみだ。",
        options: ['かわいい', '頭がいい', 'おとなしい', '性格がいい'],
        correct_option: '頭がいい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "まず基本をよく練習してから、次の（ステップ）に進みましょう。",
        options: ['階段', '手段', '段階', '段落'],
        correct_option: '段階',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この会社では、(先端)技術を使った研究が進められている。",
        options: ['進んだ', '尖った', '特別な', '有名な'],
        correct_option: '進んだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "家族旅行にまでついてくるなんて、(ずうずうしい)人ですね。",
        options: ['意欲がある', '親しみやすい', 'することがない', '迷惑を考えない'],
        correct_option: '迷惑を考えない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーのためにたくさんごちそうを(こしらえた)。",
        options: ['作った', '並べた', '配った', '注文した'],
        correct_option: '作った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "時代とともに社会の(システム)が複雑になってきた。",
        options: ['仕上げ', '仕組み', '組み立て', '積み立て'],
        correct_option: '仕組み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "急用で行けなくなったので、友人に(ことづけ)を頼んだ。",
        options: ['告白', '申請', '通話', '伝言'],
        correct_option: '伝言',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日は(ゆかいな)一日だった。",
        options: ['楽しい', '疲れる', 'にぎやかな', 'のんびりした'],
        correct_option: '楽しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "母は(しきりに)「寒い」と言っていた。",
        options: ['つらそうに', '何度も', 'こっそり', 'ときどき'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと外にいたので手足が(こごえ)てしまった。",
        options: ['荒れて', 'ぬれて', '冷えて', '汚れて'],
        correct_option: '冷えて',
    },

]
export const ListDataVocabularyD = [
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "試合に負けて()。",
        options: ['なつかしい', 'めんどうくさい', 'くやしい', 'くわしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この曲を聞くと()気持ちになる。",
        options: ['めんどうくさい', 'なつかしい', 'やむを得ない', '仕方がない'],
        correct_option: 'なつかしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと()いた歌手のコンサートのチケットが手に入った。",
        options: ['あきらめて', 'あわてて', 'あこがれて', 'あせって'],
        correct_option: 'あこがれて',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このゲームはやりすぎて、もう()しまった。",
        options: ['あせって', 'あきれて', 'あきらめて', 'あきて'],
        correct_option: 'あきて',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会社を辞めようかどうか()。",
        options: ['おがむ', '祈る', '悩む', 'くやむ'],
        correct_option: '悩む',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()明日が合格発表の日ですね。",
        options: ['いらいら', 'だんだん', 'いよいよ', 'ますます'],
        correct_option: 'いよいよ',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本に来てから、日本人に()イメージが変わりました。",
        options: ['かんする', 'したがう', 'よる', 'たいする'],
        correct_option: 'たいする',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "時間がなかったので、()見ました。",
        options: ['ざっと', 'どっと', 'ずっと', 'そっと'],
        correct_option: 'ざっと',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "段差に()、ころんでしまった。",
        options: ['つまずいて', 'おちて', 'ふんで', 'かかって'],
        correct_option: 'つまずいて',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "窓をきれいにふいたので、()光っています。",
        options: ['べとべと', 'きんきら', 'ぎらぎら', 'ぴかぴか'],
        correct_option: 'ぴかぴか',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "明日着るから、このシャツにアイロンを()おいてください。",
        options: ['切って', '出して', 'かけて', '伸ばして'],
        correct_option: 'かけて',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あれ？この車、エンジンが()ないよ。",
        options: ['で', 'あがら', 'なら', 'かから'],
        correct_option: 'かから',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "銀行の残高が1万円を()。",
        options: ['落ちた', '切った', '切れた', '切らした'],
        correct_option: '切った',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "毎日暑いので、アイスクリームの売り上げが()いる。",
        options: ['アップ', '伸びて', '伸ばして', 'ついて'],
        correct_option: '伸びて',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで来て、忘れ物に()。",
        options: ['気をつけた', '身についた', 'あった', '気がついた'],
        correct_option: '気がついた',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()は毎月銀行振り込みです。",
        options: ['不動産', '家賃', '賃貸', '間取り'],
        correct_option: '家賃',
    },
    {
        introduction: "次の(  ) に入る言葉を、 1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近のマンションには、( ) カメラがついています。",
        options: ['物件', '賃貸', '自宅', '防犯'],
        correct_option: '自宅',
    },
    {
        introduction: "次の(  ) に入る言葉を、 1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近のマンションには、( ) カメラがついています。",
        options: ['物件', '賃貸', '自宅', '防犯'],
        correct_option: '自宅',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "友だちと食事する時は、いつも()です。",
        options: ['割り勘', '請求', '寄付', '会計'],
        correct_option: '割り勘',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "大学に行くために、生活費を()して貯金しています。",
        options: ['赤字', '消費', '支払い', '節約'],
        correct_option: '節約',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "試合に負けて()。",
        options: ['めんどうくさい', 'なつかしい', 'くやしい', 'くわしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この曲を聞くと()気持ちになる。",
        options: ['めんどうくさい', 'やむを得ない', '仕方がない', 'なつかしい'],
        correct_option: 'なつかしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと()いた歌手のコンサートのチケットが手に入った。",
        options: ['あわてて', 'あきらめて', 'あこがれて', 'あせって'],
        correct_option: 'あこがれて',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このゲームはやりすぎて、もう()しまった。",
        options: ['あせって', 'あきらめて', 'あきれて', 'あきて'],
        correct_option: 'あきて',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会社を辞めようかどうか()。",
        options: ['くやむ', '悩む', 'おがむ', '祈る'],
        correct_option: '悩む',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "資源は()ではないので、大切にしなければならない。",
        options: ['無限', '大半', '有限', '少々'],
        correct_option: '無限',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "毎月貯金をしていたので、だいぶ()。",
        options: ['たまった', '数えた', 'つもった', 'はかった'],
        correct_option: 'たまった',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()が悪いので、なかなか就職が決まりません。",
        options: ['景気', '利益', '資本', '発展'],
        correct_option: '景気',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "早く()して、自分の店を持ちたい。",
        options: ['発展', '独立', '援助', '投票'],
        correct_option: '独立',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しい携帯電話は()方法がよくわからない。",
        options: ['操作', '自動', '設備', '性能'],
        correct_option: '操作',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "傘を持っていないので、雨が()うちに帰ろう。",
        options: ['降る', '降らない', '降った', '降らなかった'],
        correct_option: '降らない',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "就職の()、先生には大変お世話になりました。",
        options: ['うちに', 'たびに', '際に', 'ところに'],
        correct_option: '際に',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この写真を見る()、楽しかった学生時代を思い出す。",
        options: ['ところを', 'ところで', '際に', 'たびに'],
        correct_option: 'たびに',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "工事の音で、()ところを起こされた。",
        options: ['寝ている', '寝られない', '寝そうになる', '寝る'],
        correct_option: '寝ている',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "仕事に集中()最中に話しかけられると、イライラする。",
        options: ['する', 'したい', 'しながら', 'している'],
        correct_option: 'している',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女を一目見た()、好きになった。",
        options: ['時間', '瞬間', '一時', '一瞬'],
        correct_option: '瞬間',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "地震で()電車が止まった。",
        options: ['後日', '同時', '一時', '一瞬'],
        correct_option: '一時',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近はどの店も()から営業しています。",
        options: ['平日', '元日', '今日', '年末'],
        correct_option: '元日',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "作品が完成したら、()を書いておいてください。",
        options: ['日中', '日時', '当時', '年中'],
        correct_option: '日時',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しいPCを買ったので、()使ってみました。",
        options: ['同時', '一瞬', '途端', '早速'],
        correct_option: '早速',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "女の弟は、誠実で真面目な()です。",
        options: ['好青年', '高青年', '良青年', '優青年'],
        correct_option: '好青年',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この映画は()なのに、世界中で大ヒットした。",
        options: ['低予算', '安予算', '悪予算', '小予算'],
        correct_option: '低予算',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "作者が亡くなったので、この作品は()のままだ。",
        options: ['未完成', '非完成', '無完成', '完成'],
        correct_option: '未完成',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "警察はその事件に()の人間を捕まえてしまった。",
        options: ['非関係', '無関係', '未関係', '不関係'],
        correct_option: '無関係',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "私の母は()でたくさんの料理を作ることができる。",
        options: ['短時間', '少時間', '小時間', '早時間'],
        correct_option: '短時間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事は給料はいいが、朝から晩まで()なので人気がない。",
        options: ['重労働', '悪労働', '大労働', '高労働'],
        correct_option: '重労働',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "こんな夜中に電話をかけてくるなんて、彼は本当に()な人だ。",
        options: ['未常識', '不常識', '非常識', '無常識'],
        correct_option: '非常識',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この電車はいつも()なので疲れてしまう。",
        options: ['最満員', '大満員', '多満員', '超満員'],
        correct_option: '超満員',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "一人では食べられない()たくさん食料品を買いこんだ。",
        options: ['ものだから', 'くらい', 'ほどには', 'ように'],
        correct_option: 'くらい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "社長の()部長が国際会議に出席した。",
        options: ['ように', 'とおりに', 'かわりに', 'おかげで'],
        correct_option: 'かわりに',
    },
]
export const ListDataVocabularyE = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題をしている()眠ってしまった。",
        options: ['ところに', 'かわりに', '次第', 'うちに'],
        correct_option: 'うちに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本へ来たばかりな()、日本語がまだよくわからない。",
        options: ['次第', 'かわりに', 'ものだから', 'ところに'],
        correct_option: 'ものだから',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "恋人とデートしている()友達に見られてしまった。",
        options: ['ところを', 'ところに', 'うちに', 'とおりに'],
        correct_option: 'ところを',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "明日までにこの仕事を全部終わらせるのは()可能だ。",
        options: ['未', '無', '非', '不'],
        correct_option: '不',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "政治に()関心な若者が増えている。",
        options: ['非', '不', '未', '無'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "道にゴミを捨てるなんて、本当に()常識な人だ。",
        options: ['不', '非', '未', '無'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの事件はいまだに()解決だ。",
        options: ['無', '非', '不', '未'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな高い服は私には()必要です。",
        options: ['非', '無', '不', '未'],
        correct_option: '不',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はその話とは()関係だと思うよ。",
        options: ['未', '不', '無', '非'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "散歩()、買い物に行ってきました。",
        options: ['がゆえ', 'したものの', 'がてら', 'のかたわら'],
        correct_option: 'がてら',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本へ引っ越すのは無理でも、()日本に旅行りょこうしたいものです。",
        options: ['せめて', 'したがって', 'とうてい', 'ようやく'],
        correct_option: 'せめて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "プロジェクトのコストについては、ご確認を()、契約書を用意いたします。",
        options: ['いただきうえで', 'いただいたうえ', 'いただいた末で', 'いただいたうえで'],
        correct_option: 'いただいたうえで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今朝、電車に乗遅れた()、上司に注意されました。",
        options: ['ものの', 'ごとし', 'ことから', 'ものですから'],
        correct_option: 'ものですから',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は図書館に勤めている()、小説を執筆しているそうです。",
        options: ['一方で', 'ゆえに', 'ことをやむをえず', 'かたわら'],
        correct_option: '一方で',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日も休まず、毎日漢字を50字も覚えるのは、()難しいのではないでしょうか。　",
        options: ['なかなか', 'そもそも', 'ろくに', 'なるべく'],
        correct_option: 'なかなか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "遠くからお出でになったお客さんに丁寧に接しない()。",
        options: ['わけにはいきません', 'ものです', 'でもいいわけです', 'のではないでしょうか'],
        correct_option: 'わけにはいきません',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "分の休憩もなく、ずっと24時間に働はたらき続けるのは、一般の人ひとには()無理でしょう。",
        options: ['とうてい', 'たまたま', 'あえて', 'せっかく'],
        correct_option: 'とうてい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "祭日()、高速道路はひどい渋滞になっています。",
        options: ['のくせに', 'ゆえに', 'ごとし', 'にのぼって'],
        correct_option: 'ゆえに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の気分を悪くさせたのを()、どうしても許してくれない。",
        options: ['謝るかたわら', '謝ったと', '謝ったものの', '謝ったことが'],
        correct_option: '謝ったものの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "お電話での(お問い合わせ)はご遠慮ください。",
        options: ['対応', '質問', '批判', '注文'],
        correct_option: '質問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "５年の(付き合い)を経て彼らはついに結婚するそうです。",
        options: ['間', '交流', '月日', '交際'],
        correct_option: '交際',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は大学を卒業した後、(みずから)会社を立ち上げる。",
        options: ['自分で', 'すぐに', '仲間と', 'しばらくして'],
        correct_option: '自分で',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来週は天気が(回復する)そうだ。",
        options: ['あまり変わらない', '変わりやすい', 'よくなる', '悪くなる'],
        correct_option: 'よくなる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この法律の実施は交通事故を減らすのに(ゆうこう)だ。",
        options: ['よく効く', '効果がない', '時間の制限がある', '時間がかかる'],
        correct_option: 'よく効く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "引っ越しの荷物は(大半)片付いた。",
        options: ['全面', '大通り', '大抵', '何分'],
        correct_option: '大抵',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この作業は(慎重に)やってください。",
        options: ['急いで', '絶対忘れずに', '静かに', '十分注意して'],
        correct_option: '十分注意して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "人が前に立つと、ドアが(ひとりでに)開く。",
        options: ['自然に', '突然', '偶然', '必然に'],
        correct_option: '自然に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "公演の(スケジュール)はもう決まった。",
        options: ['予約', '日程', '計算', '企画'],
        correct_option: '日程',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "人気商品で、(たちまち)売切れてしまう。",
        options: ['しばしば', 'ゆっくり', 'すぐに', 'さらに'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "もう全員(そろいました)か。",
        options: ['集まりました', '訪ねました', '出発しました', '案内しました'],
        correct_option: '集まりました',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(差し支え)がなければ電話番号を教えてください。",
        options: ['仕方', '変便', '問題', '不平'],
        correct_option: '問題',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "熱いなら(クーラー)をつけましょう。",
        options: ['冷房', '暖房', '窓', 'テレビ'],
        correct_option: '冷房',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題のレポートは(ほぼ)終わった。",
        options: ['すべて', 'すぐに', 'だいたい', 'やっと'],
        correct_option: 'だいたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "検査の結果は(みょうごにち)に分かりますので、また来てください。",
        options: ['あす', 'そのうち', 'らいしゅう', 'あさって'],
        correct_option: 'あさって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "できるだけ早く仕事を(済ます)ようにします。",
        options: ['覚える', '終える', '始める', '教える'],
        correct_option: '終える',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "玄関でくつを脱いだら、(向き)をそろえましょう。",
        options: ['方向', '長さ', '左右', '順番'],
        correct_option: '方向',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "景気が(次第に)回復に向かっている。",
        options: ['やっと', '以外に', 'すっかり', 'だんだん'],
        correct_option: 'だんだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "当店では注文を受けてから全ての(料理)をお作りしております。",
        options: ['献立', '食事', '味', '材料'],
        correct_option: '食事',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "シャツが(ちぢんで)しまった。",
        options: ['小さくなって', '古くなって', '汚れて', '破れて'],
        correct_option: '小さくなって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "頑張ったかいがあって、彼は見事に大学に(合格した)。",
        options: ['出た', '受かった', '通った', '勝った'],
        correct_option: '受かった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この靴は(ぶかぶかだ)。",
        options: ['とても重い', 'とても小さい', 'とても軽い', 'とても大きい'],
        correct_option: 'とても大きい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "一般的にねこは(日中)寝て過ごすことが多い。",
        options: ['一日中', '普段', '昼間', '日夜'],
        correct_option: '昼間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "強い勢力を保った台風１５号が関東地域に(接近して)いる。",
        options: ['ひろがって', 'たかまって', 'せまって', 'せめて'],
        correct_option: 'せまって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は(たびたび)夜遅くに電話をかけてくる。",
        options: ['たまに', '何度も', 'たいてい', '突然'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "数日前から、家の前に(怪しい)人が立っていたので、警察に通報した。",
        options: ['はでな', 'かってな', 'へんな', 'みじめな'],
        correct_option: 'へんな',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この辺りは夜になるとかなり(物騒)ですから、一人では歩かないように。",
        options: ['危険', '混雑', '無用心', '酒場'],
        correct_option: '危険',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "先週、車を(レンタルした)。",
        options: ['修理した', '借りた', '検査した', '買った'],
        correct_option: '借りた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "自分のミスで迷惑をかけたことを(詫びた)。",
        options: ['説いた', '謝った', '語った', '解いた'],
        correct_option: '謝った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "電車の中で、夫婦げんかしないでください。(みっともない)から。",
        options: ['なまいきだ', 'あわれだ', 'かなしい', 'はずかしい'],
        correct_option: 'はずかしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "どんな車を買うかは(すきずき)ですから、わたしは口は出せませにょ。",
        options: ['それぞれ', '良し悪し', '左右', '大小'],
        correct_option: 'それぞれ',
    },
]
export const ListDataVocabularyF = [
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(せっかく)ですが、いただけません。",
        options: ['もったいない', 'ありがたい', 'うらやましい', 'もうしわけない'],
        correct_option: 'ありがたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(発育)に必要な栄養をとらなかったので、大きくならなかったようだ。",
        options: ['発展', '育児', '成長', '発生'],
        correct_option: '成長',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日遅刻した(理由)を話しなさい。",
        options: ['邪魔', '経済的', '無駄', '不正'],
        correct_option: '無駄',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日遅刻した(理由)を話しなさい。",
        options: ['わき', 'わか', 'わけ', 'わざ'],
        correct_option: 'わけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな機会はきわめて(まれ)だった。",
        options: ['めずらしい', 'おかしい', 'おおい', 'あやしい'],
        correct_option: 'めずらしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この１０年で、この鳥の自然環境(わずかに)変化した。",
        options: ['急に', 'ゆっくり', '大きく', '少し'],
        correct_option: '少し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "息子は今アメリカのロック音楽に(熱中)している。",
        options: ['想像中だ', '夢中だ', '流行中だ', '真ん中だ'],
        correct_option: '夢中だ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は美人で、しかも(かしこい)。",
        options: ['頭がいい', 'まぶしい', 'まずしい', 'するどい'],
        correct_option: '頭がいい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "妹は占いに（はまって）いる。",
        options: ['悩んで', '夢中になって', '慣れて', '疑問を持って'],
        correct_option: '夢中になって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは今の学校教育をどう（とらえて）いらっしゃいますか。",
        options: ['行って', '考えて', '調べて', '教えて'],
        correct_option: '考えて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の言っていることは、半分以上うそだと（にらんで）いる。",
        options: ['知って', '思って', '聞いて', '言って'],
        correct_option: '思って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来月まで予定が（ふさがって）いる。",
        options: ['わかって', '届いて', '空いて', '入って'],
        correct_option: '入って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "「子育てこころの相談室」には数多くのご相談のメールを（お寄せ）いただいています。",
        options: ['お読み', 'お取り', 'お受け', 'お送り'],
        correct_option: 'お送り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ここは田舎なので、夕方になると鳥の声が(やかましい)。",
        options: ['近い', 'おかしい', 'うるさい', 'きれいだ'],
        correct_option: 'うるさい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "昨日、友人から(おそろしい)話を聞いた。",
        options: ['おもしろい', 'こわい', 'かなしい', 'いい'],
        correct_option: 'こわい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この魚だけほかの魚と違って動きが(にぶい)。",
        options: ['遅い', '速い', 'ない', '激しい'],
        correct_option: '遅い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この料理はソースの味が(くどい)ですね。",
        options: ['珍しい', 'おいしい', 'しつこい', '薄い'],
        correct_option: 'しつこい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本に行くのが夢だったが、(とうとう)明日が日本に行く日だ。",
        options: ['いよいよ', 'そろそろ', 'だいたい', 'ちかぢか'],
        correct_option: 'いよいよ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "問題を解いてみたが、正解したのは(せいぜい)二割くらいだと思う。",
        options: ['多くても', '少なくても', '高くても', '低くても'],
        correct_option: '多くても',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "平和に解決するため、(あらゆる)手段を使った。",
        options: ['たくさんの', 'しょっちゅう', 'すべての', 'とりあえず'],
        correct_option: 'すべての',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "これから二時間、食べ放題ですから(おおいに)食べてください。",
        options: ['うんと', 'もっと', 'ずっと', 'すべて'],
        correct_option: 'うんと',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この資料をもう一部もらっても(かまわない)かな。",
        options: ['いけない', '思いがけない', 'さしつかえない', 'しかたない'],
        correct_option: 'さしつかえない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あまり好きでない人に好きだと言われても、(全然)うれしくない。",
        options: ['めったに', 'ちっとも', '相当', '若干'],
        correct_option: 'ちっとも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "こんな(見事な)作品は見たことがない。",
        options: ['かわった', 'あいまいな', 'すばらしい', 'おもしろい'],
        correct_option: 'すばらしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今では、携帯電話は(単なる)連絡手段ではなくなった。",
        options: ['簡単な', '珍しい', 'ただの', '厄介な'],
        correct_option: 'ただの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "指示が(あいまいだ)と、こちらの考えが伝わらない。",
        options: ['やかましい', 'はっきりしない', '難しい', '思いがけない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "駅に着いたときには(すでに)新幹線は出発していた。",
        options: ['とうとう', 'とりあえず', 'とっくに', 'そろそろ'],
        correct_option: 'とっくに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今年になって経済状態は(さらに)回復してきた。",
        options: ['幾分', '相当', '割合', '一層'],
        correct_option: '一層',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今のアパートより駅から(やや)遠くなるが、環境がよかったので、この部屋に決めた。",
        options: ['かなり', '少し', 'ほぼ', 'とても'],
        correct_option: '少し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(強引に)勧められて、必要がないものまで買わされてしまった。",
        options: ['うっかりと', 'にわかに', '意外に', '無理やり'],
        correct_option: '無理やり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今、東京で働いているが、(いずれ)田舎に戻って父の仕事を手伝うつもりだ。",
        options: ['きっと', 'そのうち', 'そろそろ', 'おそらく'],
        correct_option: 'そのうち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(いったん)話し合いを終わりにして、三十分休憩をしてからまた始めましょう。",
        options: ['一度', '単に', '一応', '少し'],
        correct_option: '一度',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "同じ悩みを持つ人が(相互に)励まし合って、頑張っている。",
        options: ['おたがいに', 'つぎつぎに', 'また', 'しょっちゅう'],
        correct_option: 'おたがいに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ダイエット中だったが、あまりにもおいしそうだったので、(思わず)買ってしまった。",
        options: ['いったん', 'つい', 'おおいに', 'やっぱり'],
        correct_option: 'つい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(一応)計画したが、まだ行くかどうか決めていない。",
        options: ['すでに', 'とりあえず', 'ずいぶん', 'あらかじめ'],
        correct_option: 'とりあえず',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "歌手が病気になってしまったので、コンサートが中止になるのは(しかたがない)だろう。",
        options: ['めずらしくない', 'やむをえない', 'かまわない.', 'さしつかえない'],
        correct_option: 'やむをえない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このまま(順調に)いけば、あと一時間でこの仕事は終わります。",
        options: ['活発に', '簡単に', '事前に', '予定通りに'],
        correct_option: '予定通りに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "自分の要求は少しぐらい(大げさ)に言わないと、聞いてもらえない。",
        options: ['カバー', 'パターン', 'オーバー', 'スムーズ'],
        correct_option: 'オーバー',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(おそらく)犯人はまだビルから出ていないだろう。",
        options: ['たぶん', 'せいぜい', 'しばらく', 'いったん'],
        correct_option: 'たぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しい製品に対するあなたの(考え)はとても面白かった。",
        options: ['サンプル', 'クレーム', 'サポート', 'アイデア'],
        correct_option: 'アイデア',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "大地震を(契機)として消防の体制を新たにした。",
        options: ['きっかけ', 'チャンス', '予定', '中心'],
        correct_option: 'きっかけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "1990年代になってインターネットが一般の家庭に(普及し)始めた。",
        options: ['拡大し', '入り', '広まり', '準備し'],
        correct_option: '広まり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私はどうしても(真実)が知りたい。",
        options: ['正しいこと', '本当のこと', '真面目なこと', '役に立つこと'],
        correct_option: '本当のこと',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "工事現場の騒音に対する(クレーム)が近所から出ている。",
        options: ['事実', '苦情', '意見', '結論'],
        correct_option: '苦情',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "六十階のここからの(眺め)はとてもすばらしい。",
        options: ['ジャンル', '景色', '写真', 'レジャー'],
        correct_option: '景色',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私が希望する条件と(一致していた)ので、すぐに応募した。",
        options: ['そろっていた', 'ぴったりだった', 'そっくりだった', 'ととのっていた'],
        correct_option: 'ぴったりだった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この会社では(各々の)資格や経験を生かして働いている。",
        options: ['お互いの', 'あれこれの', '個人', 'それぞれの'],
        correct_option: 'それぞれの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "人と会ったらあいさつをするのは、最低限の(礼儀)だと思う。",
        options: ['プラン', 'サイン', 'マナー', 'メニュー'],
        correct_option: 'マナー',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "仕事を(なまけて)いたら、残業することになってしまった。",
        options: ['たのんで', 'サボって', 'とめて', 'すすめて'],
        correct_option: 'サボって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "失敗するかもしれないという不安を、彼は必死に(打ち消そう)としていた。",
        options: ['訂正しよう', '悔やもう', '否定しよう', 'あげよう'],
        correct_option: '否定しよう',
    },
]
export const ListDataVocabularyG = [
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "延長戦の結果、相手チームを1対0で(破った)。	",
        options: ['負けた', '負かした', '逆転した', '終わった'],
        correct_option: '負かした',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな(でたらめ)を言っても、誰も信じないと思う。",
        options: ['うそ', 'うわさ', '事実', '約束'],
        correct_option: 'うそ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "焼いた肉を野菜で(くるんで)、食べるとおいしいです。",
        options: ['入れて', 'おおって', 'つつんで', 'はさんで'],
        correct_option: 'つつんで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "なぜもう一度確認しなかったのかと(後悔した)。",
        options: ['あやまった', 'くやんだ', 'おわびした', 'つたえた'],
        correct_option: 'くやんだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "一日中、子供の世話をして、(くたびれて)しまった。",
        options: ['疲れて', 'くつろいで', 'サボって', 'へこんで'],
        correct_option: '疲れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "さまざまな(分野)に興味を持つことは、いいことだと思う",
        options: ['サンプル', 'ジャンル', 'チャンス', 'レジャー'],
        correct_option: 'ジャンル',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "自分の考えを(主張する)だけでは、人を納得させることはできない",
        options: ['言い合う', '言い出す', '言い掛ける', '言い張る'],
        correct_option: '言い張る',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "夫は家に戻ってくると、(あわただしく)昼食を取って、また出かけていった。",
        options: ['急いで', 'きちんと', '簡単に', 'ゆっくりと'],
        correct_option: '急いで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "おいしい店だけど、こんなに(評判)になるとは思わなかった。",
        options: ['にぎやか', 'うるさい', '有名', '大きい'],
        correct_option: '有名',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "休憩",
        options: ['おなかも空いてきたし、そろそろ（休憩）しましょうか。', '一週間程（休憩）を取って、海外旅行をしたいものだ。', '病気が治るまで、自宅で（休憩）しなければならない。', 'もうすぐ(休憩)期間が終わってしまう。'],
        correct_option: 'おなかも空いてきたし、そろそろ（休憩）しましょうか。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今や",
        options: ['今や）謝ったって、許せるわけがない。', '机の上に積まれた山のような荷物が(今や)落ちそうだ。', '普通の田舎町だったのに、（今や）世界を代表する都市になった。', 'いつか成功すると信じて、(今や）頑張ってきました。'],
        correct_option: '普通の田舎町だったのに、（今や）世界を代表する都市になった。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "何とか",
        options: ['今日は、（何とか）人が多い。きっと、何かイベントがあるのだろう。', '締め切りに間に合わせるためには、(何とか)五時までに郵便局に行かなくては。', '彼は、おいしいものなら（何とか）好きだからね。そのお土産は喜ぶと思うよ。', '彼の雰囲気が（何とか）いつもと違う。髪型が変わったせいだろうか。'],
        correct_option: '締め切りに間に合わせるためには、(何とか)五時までに郵便局に行かなくては。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は暇なのか、用事もないのに、(しょっちゅう)家に来る。",
        options: ['時折', 'たまに', '頻繁に', 'ときどき'],
        correct_option: '頻繁に',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の態度が(よほど)許せなかったのか、彼女は怒って出ていってしまった。",
        options: ['相当', '若干', 'はるかに', 'ちょっと'],
        correct_option: '相当',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "三日前から風邪を引いているが、今日は、(いくらか)体が楽になった。",
        options: ['とっても', 'だんだん', '少し', '急に'],
        correct_option: '少し',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "社会は(絶えず)変化している。",
        options: ['だんだん', 'ゆっくり', 'いつも', '少しずつ'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "相当",
        options: ['あの人は、山田さんと（相当）遊ばなかったそうですよ。', 'あの人は、年に一回という（相当）な割合で恋人と会っている。', '環境問題についての本は多いので、読むのに（相当）時間がかかるだろう。', 'あの人は、（相当）日本人だ。'],
        correct_option: '環境問題についての本は多いので、読むのに（相当）時間がかかるだろう。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "いまに",
        options: ['うちの犬は、玄関を開けると（いまに）走ってくるんですよ。', '一生懸命練習していたから、（いまに）料理がとても上手になった。', '彼は、（いまに）ずっとサッカーを続けてきた。', 'もっと注意深くやらないと、（いまに）失敗するよ。'],
        correct_option: 'もっと注意深くやらないと、（いまに）失敗するよ。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "いったん",
        options: ['この強風だと、（いったん）戻らないと危ない。', '今度、（いったん）遊びに行きませんか。', 'この本は(いったん)最後まで読み終えました。', 'パリには（いったん）新婚旅行で行ったことがあります。'],
        correct_option: 'この強風だと、（いったん）戻らないと危ない。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "たちまち",
        options: ['この小説は、読んでいるうちに（たちまち）面白くなってきた。', 'このパソコンは一回スイッチを切ってしまうと、（たちまち）使えるようになるまで時間がかかる。', '妹はあれほど汚れていた部屋を（たちまち）きれいにしてしまった。', 'あの歌手は、アルバムを出すたびに、（たちまち）歌がうまくなった。'],
        correct_option: '妹はあれほど汚れていた部屋を（たちまち）きれいにしてしまった。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "割合",
        options: ['中学生になってから、（割合）急激に背が伸びた。', 'この映画は、（割合）面白かったけど、絶賛するほどではなかった。', '今週になって、急に真冬のように（割合）寒くなった。', '昨年の記録的な暑さと比べても、（割合）暑かった。'],
        correct_option: 'この映画は、（割合）面白かったけど、絶賛するほどではなかった。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは、食事もせず、ため息ばかりで、(さっぱり)元気がない。",
        options: ['ほとんど', 'まったく', 'すっきり', 'なぜか	'],
        correct_option: 'まったく',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "こんな難しい曲は、(とても)弾けないよ。",
        options: ['どうやっても', 'なかなか', '何とか', 'すごく'],
        correct_option: 'どうやっても',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "どうも",
        options: ['試験に合格するために、(どうも)今から頑張らなければならない。', '花瓶を割ったのは、（どうも）あの子のはずだ。', '（どうも）ご家族の方にもよろしくお伝えください。', '（どうも）僕の言った言葉が誤解されているような気がする。'],
        correct_option: '（どうも）僕の言った言葉が誤解されているような気がする。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "まさか",
        options: ['（まさか）彼は来るに違いない。', 'こんなにおいしい料理を作れるなんて、（まさか）プロだね。', '（まさか）彼が医者になるなんて思わなかった。', 'これは（まさか）君にぴったりの仕事だよ。'],
        correct_option: '（まさか）彼が医者になるなんて思わなかった。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "もしかしたら",
        options: ['彼女は（もしかしたら）昨日徹夜したのかもしれない。', 'あの人は、ここに寄ってから、（もしかしたら）会社に行くんです。', '今夜は、（もしかしたら）雨が降るに違いない。', 'こんなにも大量のデータを処理するのは、（もしかしたら）大変なことだ。'],
        correct_option: '彼女は（もしかしたら）昨日徹夜したのかもしれない。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "さっぱり",
        options: ['先生はとても早口で話されたので、（さっぱり）聞き取れなかった。', '久しぶりのお休みだったので,今日は、（さっぱり）遊んでしまった。', 'こんなに周りがうるさくては、先生の話が（さっぱり）わかるわけがない。', '一人でパーティーに行くのは嫌なので、彼が（さっぱり）来なかったら、私も行きません。'],
        correct_option: '先生はとても早口で話されたので、（さっぱり）聞き取れなかった。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "まるで",
        options: ['このゲームは、（まるで）高いので、あまり売れないだろう。', '昨日、遊んだ公園は、（まるで）広かったけど、ただの草原のようだった。', '彼女は、将来、（まるで）立派な人になるような気がする。', '彼は、全然感情を顔に出さない。（まるで）ロボットのようだ。'],
        correct_option: '彼は、全然感情を顔に出さない。（まるで）ロボットのようだ。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "長い間続いた不況のために、毎年(徐々に)賃金が引き下げられた。",
        options: ['ますます', 'だんだん', 'それぞれ', 'どんどん'],
        correct_option: 'だんだん',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "財布を忘れてしまったので、電車に乗るために(やむをえず)友達にお金を借りた。",
        options: ['仕方なく', '喜んで', '関係なく', '一応'],
        correct_option: '仕方なく',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "学校から駅までの距離は、(およそ)1キロメートルだ。",
        options: ['恐らく', 'せいぜい', '約', 'ほんの	'],
        correct_option: '約',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "常に",
        options: ['問題が難しいのではなく、（常に）頭が悪いだけだ。', '小学校のときの友達とは、年に一回（常に）集まって食事会をしている。', '図書館で借りた本は、昨日（常に）返却した。', '私は心臓に病気があるので、（常に）薬を持ち歩いている。'],
        correct_option: '私は心臓に病気があるので、（常に）薬を持ち歩いている。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "案外",
        options: ['プレゼンテーションには自信があったが、（案外）うまくできた。', '難しそうに思えることでも、やってみると（案外）簡単なこともある。', '有名な山田先生の講演会に行けなかったのは、（案外）残念だった。', '昨日はよく寝たから、（案外）今日は眠い。'],
        correct_option: '難しそうに思えることでも、やってみると（案外）簡単なこともある。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あくまで",
        options: ['父は私が外国人と結婚するということに（あくまで）反対した。', '離婚をして、（あくまで）家族の大切さに気付いた。', 'お弁当が必要な方は、（あくまで）事務所にご連絡ください。', '人気があるレストランに行ったら、（あくまで）その日は休みだった。'],
        correct_option: '父は私が外国人と結婚するということに（あくまで）反対した。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "せいぜい",
        options: ['会社から遠くてもいいから、（せいぜい）二部屋はある家に住みたい。', '一日三時間練習したら、（せいぜい）半年でギターが弾けるようになった。', '今は会社が忙しい時期なので、(せいぜい)三日間しか休めないだろう。', 'ノートパソコンを買うには、（せいぜい）八万円は必要だ。'],
        correct_option: '今は会社が忙しい時期なので、(せいぜい)三日間しか休めないだろう。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "とうとう",
        options: ['試験が終わったら、（とうとう）答えが正しいか確認してください', '家の中でゴキブリを見つけて、（とうとう）叫んでしまった。', '今日始まったばかりの展覧会を（とうとう）見に行った。', '彼は土日も休みなく働いて、（とうとう）社長になるという夢をかなえた。'],
        correct_option: '彼は土日も休みなく働いて、（とうとう）社長になるという夢をかなえた。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "しつこく飲み会に誘われたが、(きっぱり)断った。",
        options: ['きっかり', 'なんとか', 'はっきり', 'やさしく'],
        correct_option: 'はっきり',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日は一日中家で(のんびり)していた。",
        options: ['のびのび', 'ゆっくり', 'がっかり', 'じっとり'],
        correct_option: 'ゆっくり',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "うちの庭にはミカンの木があって、冬になると、ミカンが(どっさり)取れる。",
        options: ['少し', 'たくさん', 'まあまあ', '重いほど'],
        correct_option: 'たくさん',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "文句ばかり言っていないで、(さっさと)部屋の掃除をしなさい。",
        options: ['きちんと', 'きれいに', 'まじめに', '早く'],
        correct_option: '早く'
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "病気になったときに、普段から健康には気を付けなければならないと(つくづく)思った。",
        options: ['かなり', '少し', '強く', 'ときどき'],
        correct_option: '強く',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ほやほや",
        options: ['彼に電話をしたら、（ほやほや）に家まで来てくれた。', '新婚（ほやほや）の川口さんはとても幸せそうだ。', 'やっぱり、（ほやほや）のご飯はおいしい。', '顔（ほやほや）のところまで近づいて、犬の写真を撮った。'],
        correct_option: '新婚（ほやほや）の川口さんはとても幸せそうだ。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "むかむか",
        options: ['このレストランの料理は（むかむか）しすぎていて、おいしくない。', 'わがままな彼の顔を見ただけで、腹が立って（むかむか）する。', '彼女はとても優しい性格で、いつも（むかむか）している。', '私が転んだのを見て、彼は（むかむか）笑っていた。'],
        correct_option: 'わがままな彼の顔を見ただけで、腹が立って（むかむか）する。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "くよくよ",
        options: ['八時間休まずに働いたので、家に帰ったときには（くよくよ）だった。', '部屋の中が（くよくよ）していて、とても汚い。', 'あこがれていた先生とお話しできると聞いて、とても（くよくよ）した。', '終わったことをいつまでも（くよくよ）考えていても仕方がない。'],
        correct_option: '終わったことをいつまでも（くよくよ）考えていても仕方がない。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "そわそわ",
        options: ['今日は大事なお客様が家に来るので、母は朝から（そわそわ）している。', 'もう少しで車がぶつかりそうになったので、（そわそわ）した。', '誰もいない会議室は、（そわそわ）していた。', '彼の提案は、まったく反対する人がおらず、（そわそわ）と採用された。'],
        correct_option: '今日は大事なお客様が家に来るので、母は朝から（そわそわ）している。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "せっせと",
        options: ['（せっせと）プレゼントを用意したので、ぜひ受け取ってください。', 'もう八時だから、（せっせと）準備をして出かけないと。', '山田さんが私がやることに（せっせと）文句を言うので、腹が立つ。', '山口さんは、授業料のために、（せっせと）アルバイトをしてお金をためている。'],
        correct_option: '山口さんは、授業料のために、（せっせと）アルバイトをしてお金をためている。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "興奮しているので、少し(落ち着いた)ほうがいいと思う。",
        options: ['口にした', '耳を貸した', '頭を冷やした', '肩を落とした'],
        correct_option: '頭を冷やした',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は(おしゃべりで)、言ってはいけないこともすぐにぺらぺらと話してしまう。",
        options: ['口が滑って', '口が軽くて', '口を出して', '口がうまくて'],
        correct_option: '口が軽くて',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は自分の意見を聞いてもらえなくて、(がっかりして)いた。",
        options: ['手につかないで', '頭が下がって', '耳が痛くなって', '肩を落として'],
        correct_option: '肩を落として',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "まず自分のできることから(始める)つもりだ。",
        options: ['手を貸す', '手をつける', '腕を組んで', '腕を貸す'],
        correct_option: '手をつける',
    },
]

export const ListDataVocabularyH = [
]
export const ListDataVocabularyI = [
]
export const ListDataVocabularyJ = [
]
export const ListDataVocabularyK = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その国に興味を持った()は、1本の映画を見たことだった。",
        options: ['機会', '初心', 'しおどき', 'きっかけ'],
        correct_option: 'きっかけ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "買い物に行くなら、()牛乳を買ってきて。",
        options: ['そのうち', 'ところで', 'ついでに', 'わざわざ'],
        correct_option: 'ついでに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私の部屋は狭いので、ピアノを置く()はない。",
        options: ['シャッター', 'スペース', 'ベランダ', 'カウンター'],
        correct_option: 'スペース',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は有名な()企業で働いている。",
        options: ['高', '強', '大', '良'],
        correct_option: '大',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私の家では新聞を2()とっています。",
        options: ['冊', '紙', '本', '枚'],
        correct_option: '紙',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日のバス旅行は、()昼ご飯を持参してください。",
        options: ['各自', '人々', 'おたがい', 'ひとりでに'],
        correct_option: '各自',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "南の国だから暑いだろうと思っていたが、行ってみたら()涼しかった。",
        options: ['そっと', 'もっと', 'わざと', 'わりと'],
        correct_option: 'わりと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この歌手はとても人気があるが、私の()ではない。",
        options: ['思い', '感じ', '好み', '望み'],
        correct_option: '好み',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "開始時間が遅れるという()が、試合会場に流れた。",
        options: ['データ', 'アピール', 'コマーシャル', 'アナウンス'],
        correct_option: 'アナウンス',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()決勝で負けたので、3位決定戦ではがんばりたい。",
        options: ['次', '準', '前', '副'],
        correct_option: '準',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "選挙の結果、吉田氏は15万()で市長に当選した。",
        options: ['件', '頭', '分', '票'],
        correct_option: '票',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今、仕事中で()が離せないから、あとで電話するよ。",
        options: ['顔', '体', '手', '腕'],
        correct_option: '手',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()こんなところで、別れた恋人に会うとは思わなかった。",
        options: ['まさか', 'まさに', 'まるで', 'まもなく'],
        correct_option: 'まさか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "学校を選ぶときの大切な()は何ですか。",
        options: ['チェック', 'ポイント', 'レベル', 'チャンス'],
        correct_option: 'ポイント',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "姉は()、財布を持たずに買い物に行くことがよくある。",
        options: ['たのもしくて', 'ずうずうしくて', 'そそっかしくて', 'しっかりしていて'],
        correct_option: 'そそっかしくて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は笑顔が魅力()だ。",
        options: ['感', '性', '的', '風'],
        correct_option: '的',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "7時からの映画はもう()席がなかった。",
        options: ['可', '活', '空', '無'],
        correct_option: '空',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "もういいよ。言い訳は聞き()。",
        options: ['あきらめた', 'あきた', 'あきれた', 'あふれた'],
        correct_option: 'あきた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卒業論文がなかなか書けなくて、一時は()かけたが、何とか今日無事に現出することができた。",
        options: ['あきらめ', 'あきらめて', 'あきらめる', 'あきらめた'],
        correct_option: 'あきらめ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子どものころ、母()作ったハンバーグが大好きで、よく作ってもらった。",
        options: ['の', 'との', 'によって', 'にとって'],
        correct_option: 'の',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "多様な情報があふれる現代社会()、大切なのは、膨大な情報の中から、自分に必要な情報を選ぶ力である。",
        options: ['に加えて', 'において', 'を基にして', 'を込めて'],
        correct_option: 'において',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "作文が得意な友達に「どうやったらうまくなれるの?」と聞いたら、「たくさん書けば()うまくなるよ。」と言われた。",
        options: ['必ずしも', 'たとえ', 'そのうち', 'さっき'],
        correct_option: 'そのうち',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "看護師の仕事は夜勤もあって大変だが、自分でこの仕事を選んだ()、がんばって続けたいと思う。",
        options: ['以上', 'とたん', 'あげくに', 'かのようで'],
        correct_option: '以上',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私はスピーチが苦手なのに、今度友達の結婚パーティーでスピーチを()、困っている。",
        options: ['しにくくて', 'してほしくて', 'させてみたくて', 'することになってしまって'],
        correct_option: 'することになってしまって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "せっかく、夕日がきれいなことで有名なA海岸に来たのに、急に雨が降り出した。どうも夕日は()。",
        options: ['見えてもしかたない', '見られないことだった', '見られそうにない', '見えないことがあった'],
        correct_option: '見られそうにない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このビルには()階に、喫煙所があります。",
        options: ['前', '各', '総', '最'],
        correct_option: '各',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "資料は、今日()に作らなければならない。",
        options: ['中', '間', '外', '下'],
        correct_option: '中',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その条件で契約すると、当社は()になる。	",
        options: ['不利', '不満', '不変', '不安'],
        correct_option: '不利',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "通信状態が悪く、インターネットに()できない。",
        options: ['接続', '保管', '検索', '転送'],
        correct_option: '接続',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その薬は、まだ安全()が確認されていない。",
        options: ['性', '化', '用', '的'],
        correct_option: '性',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "携帯電話のカメラの()がどんどん上がっている。",
        options: ['能力', '性能', '期率', '効率'],
        correct_option: '性能',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一回しか使わないものに、大金を払うのは()。",
        options: ['ばからしい', 'やかましい', '厚かましい', '憎らしい'],
        correct_option: 'ばからしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このサービスでは、1時間()に最新の天気予報を知らせてくれます。",
        options: ['たび', 'ぶり', 'ごと', 'べつ'],
        correct_option: 'ごと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "街中に、葉や日用()を売る店がたくさんある。",
        options: ['荷', '製', '物', '品'],
        correct_option: '品',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "林さんはヨーロッパに旅行に行って、()額100万円も買い物をしたそうだ。",
        options: ['最', '総', '高', '名'],
        correct_option: '総',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "健康のために、5キロぐらい体重を()ほうがいい。",
        options: ['残した', '落とした', '除いた', '省いた'],
        correct_option: '落とした',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日の試合は、もう少しで勝てそうだったのに、()かった。",
        options: ['うらやまし', 'やば', 'くど', '惜し'],
        correct_option: '惜し',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、景気回復のための経済政策を()すると発表した。",
        options: ['活動', '発行', '実施', '放出'],
        correct_option: '実施',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家賃は生活費の中で、大きな()を占めている。",
        options: ['合計', '引用', '割引', '割合'],
        correct_option: '割合',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "誰でも()意識のうちに、人を傷つけることを言ってしまうことがある。",
        options: ['無', '不', '非', '未'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この道路は現在は有料だが、数年後に無料()されるという話だ。",
        options: ['的', '用', '化', '代'],
        correct_option: '化',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "飲み物が入っていた瓶を()利用して、花瓶にしました。",
        options: ['次', '再', '復', '複'],
        correct_option: '再',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このレストランは、()席禁煙です。",
        options: ['全', '満', '複', '総'],
        correct_option: '全',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "財布を忘れたのに気がついて、家に()。",
        options: ['追い返した', '引き返した', '戻り返した', '取り返した'],
        correct_option: '引き返した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今度の仕事は、原さんに()つもりだ。",
        options: ['達する', '属する', '任せる', '目指す'],
        correct_option: '任せる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私が泣いているとき、田中さんが来て()くれました。",
        options: ['示して', 'なぐさめて', '応じて', '教えて'],
        correct_option: 'なぐさめて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一人暮らしを始めてから、料理もだいぶ()したと思う。",
        options: ['発展', '感心', '上達', '回復'],
        correct_option: '上達',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "これは、100年前の()資料です。",
        options: ['貴重な', '器用な', '有能な', '利口な'],
        correct_option: '貴重な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この漢字の問題集は、小学校()学年向けだ。",
        options: ['好', '長', '未', '高'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回の新商品の開発には、彼のアイディアを()入れよう。",
        options: ['引き', '取り', '乗り', '振り'],
        correct_option: '取り',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "休日は仕事のことは忘れて()休むことにしている。",
        options: ['のろのろ', 'ゆっくり', 'すっかり', 'ゆらゆら'],
        correct_option: 'ゆっくり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この電車は千葉()に向かっている。",
        options: ['方針', '方面', '方角', '方法'],
        correct_option: '方面',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は()風が吹いていて気持ちがいい。",
        options: ['さわやかな', 'ささやかな', 'あきらかな', 'こまやかな'],
        correct_option: 'さわやかな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "海でおぼれている人を()した。",
        options: ['援助', '支援', '応援', '救助'],
        correct_option: '救助',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店のお菓子は、すべて地元で作られたものを()にしている。",
        options: ['成分', '内容', '材料', '資料'],
        correct_option: '材料',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな()労働をお年寄りにさせるわけにはいかない。",
        options: ['高', '大', '多', '重'],
        correct_option: '重',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この国は長い間、他国の支配()にあった。",
        options: ['下', '化', '類', '性'],
        correct_option: '下',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は子供のころからピーマンが()だ。",
        options: ['苦手', '短所', '欠点', '危険'],
        correct_option: '苦手',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "時間は()あるから、焦らなくていいですよ。",
        options: ['ぎっしり', 'ぐっすり', 'ぴったり', 'たっぷり'],
        correct_option: 'たっぷり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "頭が痛いのを()に新年会を欠席した。",
        options: ['見解', '口実', '原因', '文句'],
        correct_option: '口実',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ちょっと待ってください。()話を聞いてください。",
        options: ['わざわざ', 'なんとなく', 'とにかく', 'いちいち'],
        correct_option: 'とにかく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "こちらが()使用のグラスです。あちらは使用済みのものです。",
        options: ['非', '無', '未', '不'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女とは3時に駅前で待ち()いる。",
        options: ['合って', '合わせて', '合われて', '合わされて'],
        correct_option: '合わせて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな()格好で行かないで、きちんとした服に着替えてください。",
        options: ['素敵な', 'つまらない', 'だらしない', 'かしこまった'],
        correct_option: 'だらしない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その瞬間、乗客の多くは死を()したようだ。",
        options: ['覚悟', '感動', '維持', '誤解'],
        correct_option: '覚悟',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "エアコンの()は月に1度は掃除してください。",
        options: ['ファイル', 'プログラム', 'フィルター', 'ポジション'],
        correct_option: 'フィルター',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は()背が高く、かっこいい。",
        options: ['すらっと', 'ずらっと', 'さっと', 'ざっと'],
        correct_option: 'すらっと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ゴミとして捨てられる物には、()利用できる物も多い。",
        options: ['未', '再', '好', '初'],
        correct_option: '再',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女とは価値()の違いが大きくて別れることになった。",
        options: ['視', '感', '面', '観'],
        correct_option: '観',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中先生に卒業(　)の指導を受けている。",
        options: ['論文', '原稿', '分析', '発明'],
        correct_option: '論文',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は()な性格だから、言い方に注意してあげてください。",
        options: ['シック', 'コンプレックス', 'デリケート', 'エリート'],
        correct_option: 'デリケート',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夏に海に行ったら()に日焼けしてしまった。",
        options: ['真っ白', '真っ赤', '真っ青', '真っ黒'],
        correct_option: '真っ黒',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "何か変だなあ。彼はさっきから()周りを気にしている。",
        options: ['しきりに', 'わざと', 'たまたま', 'とっくに'],
        correct_option: 'しきりに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が何を言いたいのか、()わからなかった。",
        options: ['きっぱり', 'わりと', 'ちっとも', 'ようやく'],
        correct_option: 'ちっとも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このエリアには()高層ビルが立ち並んでいる。",
        options: ['最', '名', '再', '超'],
        correct_option: '超',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "A社の部長から電話があって、社長に取り()ほしいと言われたが、外出中だった。",
        options: ['上げて', '次いで', '回して', '渡して'],
        correct_option: '次いで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "さっきから何を()言っているの?",
        options: ['ふわふわ', 'はきはき', 'ぶつぶつ', 'しとしと'],
        correct_option: 'ぶつぶつ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼はパソコンの()で、困ったときはいつでも助けてくれる。",
        options: ['エキスパート', 'センス', 'レベル', 'ポジション'],
        correct_option: 'エキスパート',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()のバランスが崩れてしまっているので、しばらく休んだほうがいいですよ。",
        options: ['心理', '焦点', '心身', '知能'],
        correct_option: '心身',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は()プロ野球選手だったが、今は教師をしている",
        options: ['わりと', 'いずれ', 'まもなく', 'もともと'],
        correct_option: 'もともと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このスープ、()から、温め直してください。",
        options: ['ぬるい', 'にぶい', 'ずる', 'だらしない'],
        correct_option: 'ぬるい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "父はアメリカに留学している妹を心配する()毎日電話をかけている。",
        options: ['限り', '限って', 'あまり', 'あげく'],
        correct_option: 'あまり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと彼の大ファンで、仕事を休んで()コンサートに行きたい。",
        options: ['でも', 'すら', 'のに', 'なら'],
        correct_option: 'でも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は難しい話は()にして、楽しく飲みましょう。",
        options: ['限り', '問い', '抜き', '向き'],
        correct_option: '抜き',
    },
    {
        introduction: "(    )に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親がスポーツ選手な (  ) 子供も運動が得意だ。",
        options: ['だけか', 'だけ', 'だけに', 'だけある'],
        correct_option: 'だけに',
    },
    {
        introduction: "(    )に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親がスポーツ選手な (  ) 子供も運動が得意だ。",
        options: ['だけか', 'だけ', 'だけに', 'だけある'],
        correct_option: 'だけに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この肉は腐っているだろう。色()おかしい。",
        options: ['までして', 'にしては', 'といえば', 'からして'],
        correct_option: 'からして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "A「この店、今日、開店だって。」B「()、お客さんが少ないね。」",
        options: ['なおさら', 'それにしては', 'しかも', 'したがって'],
        correct_option: 'それにしては',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "将来は、アナウンサーや記者()マスコミ関係の仕事に就きたいです。",
        options: ['といった', 'というと', 'となると', 'といえば'],
        correct_option: 'といった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "おもしろいかどうかは()、この本は歴史の勉強になる。",
        options: ['ことなく', 'ことに', 'ともかく', 'としても'],
        correct_option: 'ともかく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "問題があれば向こうから連絡があるだろうから、わざわざこちらから連絡する()。",
        options: ['ことはない', 'はずがない', '違いない', 'わけじゃない'],
        correct_option: 'ことはない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事を始めたころは体力的につらかったが、続けている()慣れてきた。",
        options: ['くせに', 'ばかりに', 'までに', 'うちに'],
        correct_option: 'うちに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "A「どうして転職したいの?」B「()残業が多すぎるんだもん。」",
        options: ['ただ', 'だって', 'ただし', 'だったら'],
        correct_option: 'だって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "映画のDVDを買ったが、一度見た()見ていない。",
        options: ['末', '折に', 'きり', 'しか'],
        correct_option: 'きり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家族に迷惑を()まで、自分の夢をかなえようとは思わない。",
        options: ['かけない', 'かける', 'かけた', 'かけて'],
        correct_option: 'かけて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このラーメン屋はよく割引券をくれ、()何回も使うことができる。",
        options: ['または', 'しかも', 'しかも', 'すなわち'],
        correct_option: 'しかも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は大変な努力の()、経営者として成功し、世界的にも知られるようになった。",
        options: ['末', '次第', '以来', '相違'],
        correct_option: '末',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会場までのタクシー()は、会社から出るそうだ。",
        options: ['料', '代', '費', '金'],
        correct_option: '代',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このスーパーの弁当は、夜9時以降()品半額になる。",
        options: ['新', '高', '全', '各'],
        correct_option: '全',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな短期間で工事を完成させるのは、()現実的だと思います。",
        options: ['未', '非', '不', '無'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "キャンプ場には調理()具はないそうです。",
        options: ['基', '機', '規', '器'],
        correct_option: '器',
    },

]
export const ListDataVocabularyL = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "資料は()完全で、直すところがかなりある。",
        options: ['不', '未', '否', '無'],
        correct_option: '不',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店の服は()なデザインで知られている。",
        options: ['成功', '利口', '独特', '有能'],
        correct_option: '独特',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今の仕事は、新聞の()情報で見つけました。",
        options: ['求人', '素人', '募人', '集人'],
        correct_option: '求人',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "A「すみません、山田さんいらっしゃいますか。」B「山田はただいま、席を()おります。」",
        options: ['出て', 'はずして', '引いて', 'かけて'],
        correct_option: 'はずして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "体調が悪くて()ときは、早退したほうがいいですよ。",
        options: ['だらしない', 'つらい', 'やっかいな', 'あいまいな'],
        correct_option: 'つらい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供とゲームをするときは、()負けてあげている。",
        options: ['どうせ', 'どうやら', 'わざと', 'わざわざ'],
        correct_option: 'わざと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ほかにやりたいことができたので、大学を途中で辞めたことは、()していない。",
        options: ['否定', '批判', '克服', '後悔'],
        correct_option: '後悔',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "長い時間日に当たると、肌が()を受ける。",
        options: ['アレルギー', 'ショック', 'リラックス', 'ダメージ'],
        correct_option: 'ダメージ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供と遊園地に行ったら、(偶然)、元同僚に会った。",
        options: ['いよいよ', 'せいぜい', 'たまたま', 'ますます'],
        correct_option: 'たまたま',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地下鉄の定期券の期限が、明日で(切れる)。",
        options: ['.終わる', '落ちる', '上がる', '破る'],
        correct_option: '終わる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "課長から(面倒な)仕事を頼まれてしまった。",
        options: ['うっとうしい', 'みじめな', 'もったいない', 'やっかいな'],
        correct_option: 'やっかいな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "高齢()が進み、この村も70代以上の人の割合が増えている。",
        options: ['界', '風', '性', '化'],
        correct_option: '化',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は()成年なので、お酒を飲むことはできません。",
        options: ['未', '低', '非', '少'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今の仕事は給料が安いので、もっと()収入の仕事に就きたいです。",
        options: ['最', '多', '大', '高'],
        correct_option: '最',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "何か変更()があれば、メールでお知らせください。",
        options: ['面', '点', '所', '場'],
        correct_option: '点',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の()人口は、減少傾向が続いている。",
        options: ['完', '総', '全', '満'],
        correct_option: '完',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きれいにするつもりで拭いたのに、()汚くなってしまった。",
        options: ['さっさと', 'かえって', 'そのうえ', 'すなわち'],
        correct_option: 'かえって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "10万円もするなら、買うのはちょっと()しまうなあ。",
        options: ['ためらって', '超えて', 'しぼんで', '備えて'],
        correct_option: 'ためらって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "服は、()なデザインのものが好きです。",
        options: ['アピール', 'ダブル', 'サンプル', 'シンプル'],
        correct_option: 'シンプル',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は午後から()雨が降るそうです。",
        options: ['やかましい', '.醜い', '激しい', '険しい'],
        correct_option: '激しい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "雨が降りそうなので、()家に帰って傘を持って来よう。",
        options: ['いずれ', '一段と', 'いったい', 'いったん'],
        correct_option: 'いったん',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "レポートは、提出する前にもう一度()ください。",
        options: ['見下げて', '見慣れて', '見習って', '見直して'],
        correct_option: '見直して',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "正月はどこも人で()していて、出かける気になれません。",
        options: ['混雑', '抵抗', '活躍', '衝突'],
        correct_option: '混雑',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "最近、仕事が(ハード)なんです。",
        options: ['失敗した', '楽しい', '楽', '大変'],
        correct_option: '大変',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この会社に(問い合わせて)みましょう。",
        options: ['行って', '叱って', '話して', '尋ねて'],
        correct_option: '尋ねて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事が忙しい日でも、(せめて)1時間は休みたい。",
        options: ['少なくとも', '多くても', '眠くても', '起きても'],
        correct_option: '少なくとも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい生活にも、(徐々に)慣れるでしょう。",
        options: ['少しずつ', 'やっと', 'だいぶ', '一気に'],
        correct_option: '少しずつ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は(慌ただしい)一日だった。",
        options: ['おもしろい', '楽しい', '忙しい', 'つらい'],
        correct_option: '忙しい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの(政党)に投票するか、よく考えなければならない。",
        options: ['せいと', 'せいとお', 'せいとう', 'せとお'],
        correct_option: 'せいとう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この(周辺)で発見されたものが、資料館に展示されている。",
        options: ['しゅうへん', 'しゅへん', 'しゅうべ', 'しゅへい'],
        correct_option: 'しゅうへん',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの棚、ちょっと(傾いて)いるね。",
        options: ['たたいて', 'かたむいて', 'のぞいて', 'かがやいて'],
        correct_option: 'かたむいて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "毎年この(球場)で、高校日本一を目指して試合が行われる。",
        options: ['きゅじょ', 'きゅうじょ', 'きゅうじょう', 'きゅじょう'],
        correct_option: 'きゅうじょう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "若者たちは(いきおい)よくプールに飛び込んだ。",
        options: ['勢い', '暴い', '清い', '勇い'],
        correct_option: '勢い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私はその事件とは全く()関係です。",
        options: ['未', '不', '非', '無'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "値段が高くてもいいから、()品質なものを使いたい。",
        options: ['高', '超', '最', '好'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "授業料とは別に入学()が必要です。",
        options: ['料', '代', '費', '金'],
        correct_option: '金',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()目的ルームは、いろいろな活動に使われている。",
        options: ['大', '多', '小', '少'],
        correct_option: '多',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は責任()が強く、信頼できる。",
        options: ['観', '感', '心', '面'],
        correct_option: '感',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()差で負けてしまい、とても悔しい。",
        options: ['こまかな', 'わずかな', 'たしかな', 'ゆたかな'],
        correct_option: 'わずかな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "実験の結果を大勢の前で()した。",
        options: ['発表', '発明', '発達', '発展'],
        correct_option: '発表',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ホテルのベッドは()で、気持ちよく眠れた。",
        options: ['ぶらぶら', 'ふらふら', 'ぶかぶか', 'ふかふか'],
        correct_option: 'ふかふか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "けがの()のため、毎週、病院に通っている。",
        options: ['点検', '健全', '治療', '安全'],
        correct_option: '治療',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この地図に()場所まで来てください。",
        options: ['従われた', '及ぼされた', '与えられた', '示された'],
        correct_option: '示された',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい道路の建設()議論が続けられている。",
        options: ['に基づいて', 'に沿って', 'をはじめ', 'をめぐって'],
        correct_option: 'をめぐって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交差点で左右を確認しなかった()、交通事故を起こしてしまった。",
        options: ['はじめに', 'だけあって', 'ばかりに', 'ことだし'],
        correct_option: 'ばかりに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "セール品の返品や交換はいたし()。",
        options: ['及びます', 'かまいます', 'かねます', '限ります'],
        correct_option: 'かねます',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ダイエットをしている()、ほとんど体重が減っていない。",
        options: ['せいか', 'ものの', 'にともなって', '次第に'],
        correct_option: 'ものの',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "転職をするか、()、このまま今の会社に残ったほうがいいか、悩んでいる。",
        options: ['それなのに', 'それとも', 'そこで', 'それにしては'],
        correct_option: 'それとも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "若い人()高齢者もSNSを利用する人が増えている。",
        options: ['に先だって', 'を問わず', 'に限らず', 'を抜きに'],
        correct_option: 'に限らず',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "海外転勤については、家族と相談()上でお返事させていただきます。",
        options: ['する', 'した', 'して', 'している'],
        correct_option: 'した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "事故で電車が止まっているので、バスかタクシーに()。",
        options: ['乗らざるを得ない', '乗ってもさしつかえない', '乗るだけのことはある', '乗らないにこしたことはない'],
        correct_option: '乗らざるを得ない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一万円()を両替してくれませんか。",
        options: ['符', '札', '付', '段'],
        correct_option: '札',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本からの海外旅行は1964年に自由()されました。",
        options: ['科', '化', '案', '席'],
        correct_option: '化',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()入国手続きをする。",
        options: ['改', '際', '御', '再'],
        correct_option: '再',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このバスは運()を先にはらいます。",
        options: ['代', '料', '賃', '貸'],
        correct_option: '賃',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "１()車は禁煙車です。",
        options: ['号', '両', '番', '階'],
        correct_option: '号',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この本は上中下の3()から成っている。",
        options: ['券', '巻', '件', '枚'],
        correct_option: '巻',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本()のあいさつやマナーを覚える。",
        options: ['修', '帯', '玉', '式'],
        correct_option: '式',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ㄨ一ルといっしょに画()を送信する。",
        options: ['歴', '機', '像', '表'],
        correct_option: '像',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "短(　)小説を読む。",
        options: ['編', '片', '期', '数'],
        correct_option: '編',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝、地震で(　)電になりました。",
        options: ['止', '停', '不', '満'],
        correct_option: '停',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "手紙を開()する。",
        options: ['記', '頂', '封', '葉'],
        correct_option: '封',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "試験()日は駅が込むので、帰りの切符も買っておいたほうがいい。",
        options: ['当', '平', '本', '現'],
        correct_option: '当',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝は寒さで水道()が凍っている。",
        options: ['断', '枝', '管', '蔵'],
        correct_option: '管',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "これはスイス()の時計です。",
        options: ['個', '作', '整', '製'],
        correct_option: '製',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コンビニで「(　)にお入れしますか。」と聞かれたので、「いえ、いいです。」と答えた。",
        options: ['容', '袋', '装', '衣'],
        correct_option: '袋',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "電話の受話()を取る。",
        options: ['機', '器', '記', '気'],
        correct_option: '器',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "お客様のクレジットのご利用限度()は80万円です。",
        options: ['額', '料', '代', '金'],
        correct_option: '額',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この試験に受かった人は二()試験が受けられる。",
        options: ['期', '次', '部', '助'],
        correct_option: '次',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄は消防()に勤めています。",
        options: ['著', '所', '暑', '署'],
        correct_option: '署',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "友達の石田()が遊びに来た。",
        options: ['殿', '様', '君', '奥'],
        correct_option: '君',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "年賀()を印刷する。",
        options: ['状', '札', '礼', '紙'],
        correct_option: '状',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "おかげさまで両親は()在です。",
        options: ['存', '健', '現', '保'],
        correct_option: '健',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "現代社会の(　)問題についての講演を聞く。",
        options: ['諸', '第', '総', '要'],
        correct_option: '諸',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "強いにおいが苦手なので、()香料のものを選ぶ。",
        options: ['無', '非', '不', '全'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一ヵ月の食()はいくらぐらいかかりますか。",
        options: ['賃', '代', '費', '料'],
        correct_option: '費',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここは追い()禁止区間です。",
        options: ['付き', '込み', '出し', '越し'],
        correct_option: '越し',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "1分は60()だ。",
        options: ['砂', '科', '秒', '料'],
        correct_option: '秒',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "乾電池のプラスとマイナスの()をつなぐと電気が流れます。",
        options: ['角', '局', '曲', '極'],
        correct_option: '極',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "禄()一間にバストイレ付きの部屋をさがしています。",
        options: ['粒', '畳', '部', '屋	'],
        correct_option: '畳',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "24色の絵の()を買った。",
        options: ['具', '材', '料', '画'],
        correct_option: '具',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "美術館に国宝()を見に行ってきました。すばらしかったです。",
        options: ['園', '展', '芸', '財'],
        correct_option: '展',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新聞の朝()を読む。",
        options: ['版', '刊', '組', '編'],
        correct_option: '刊',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この図書は()館にあります。",
        options: ['次', '共', '支', '旧'],
        correct_option: '旧',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()エネのため、使わない電気のコンセントは抜いてあります。",
        options: ['節', '略', '省', '消'],
        correct_option: '省',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "雑誌を1()買ってきてくれませんか。",
        options: ['刊', '冊', '杯', '枚'],
        correct_option: '冊',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今から、口()試験があります。",
        options: ['面', '筆', '記', '述'],
        correct_option: '述',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここにずっと住むわけではなく、()の住まいです。",
        options: ['仮', '公', '単', '応'],
        correct_option: '仮',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事で業()を上げれば給料も上がるだろう。",
        options: ['責', '積', '績', '漬'],
        correct_option: '績',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "水()にお茶を入れて持参する。",
        options: ['竹', '筒', '封', '包'],
        correct_option: '筒',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新()インフルエンザが流行している。",
        options: ['米', '型', '兵', '星'],
        correct_option: '型',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "外国人には選挙()がありますか。",
        options: ['件', '令', '条', '権'],
        correct_option: '権',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大雨のため、各地で水()が起きている。",
        options: ['害', '絶', '爆', '暴'],
        correct_option: '害',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "米国のカリフォルニア()から来ました。",
        options: ['週', '集', '州', '宗'],
        correct_option: '州',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "野()から首相の発言に対して批判の声が上がった。",
        options: ['党', '軍', '童', '覚'],
        correct_option: '党',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "国には()額の借金があります。",
        options: ['亡', '総', '巨', '満'],
        correct_option: '巨',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ベランダに洗濯物がたくさん()ある。",
        options: ['さして', 'しいて', 'はって', 'ほして'],
        correct_option: 'ほして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いつまでもそんな()テレビばかり見ていないで、早く寝なさい。",
        options: ['ばかばかしい', 'はなはだしい', 'はなばなしい', 'わかわかしい'],
        correct_option: 'ばかばかしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親と子の間に、考え方の()があるのは当然だ。",
        options: ['キャップ', 'ギャップ', 'ステージ', 'ステップ'],
        correct_option: 'ギャップ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この地域には()国籍の人が住んでいる。",
        options: ['大', '多', '超', '複'],
        correct_option: '多',
    },

]
export const ListDataVocabularyM = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "伊藤さんは日本()の古い車に乗っていた。",
        options: ['処', '性', '製', '造'],
        correct_option: '製',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "もうすぐ夏休みが終わるのに、まだ宿題に取り()いない。",
        options: ['けして', 'だして', 'かかって', 'はじめて'],
        correct_option: 'かかって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "両親はいつも私の考えを()してくれる。",
        options: ['調和', '尊重', '対応', '調節'],
        correct_option: '尊重',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()性能で軽いカメラがほしい。",
        options: ['高', '最', '上', '優'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "20()の男性100名にアンケート調査を行った。",
        options: ['台', '代', '第', '帯'],
        correct_option: '代',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は好奇()が強く、何にでも興味を持つ。",
        options: ['感', '観', '心', '性'],
        correct_option: '心',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この花は育てるのに()がかからない。",
        options: ['手品', '手間', '手段', '手話'],
        correct_option: '手間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この計画については、社員の中でも意見が二つに()いる。",
        options: ['切れて', '離れて', '破れて', '分かれて'],
        correct_option: '分かれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "やせて、ズボンが()なった。",
        options: ['あさく', 'せまく', 'つらく', 'ゆるく'],
        correct_option: 'ゆるく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先生が大きい声で注意したので、うるさかった教室が急に()した。",
        options: ['じっと', 'しんと', 'ほっと', 'ちゃんと'],
        correct_option: 'しんと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パトカーは犯人の車を()速力で追った。",
        options: ['高', '全', '大', '真'],
        correct_option: '全',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先に出発した友達の車にやっと追い()。",
        options: ['こした', 'だした', 'ついた', 'つめた'],
        correct_option: 'ついた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このグラフは、年齢()の人口の変化を表している。",
        options: ['各', '型', '分', '別'],
        correct_option: '別',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会員から集めたお金は()に使うべきだ	",
        options: ['有効', '有利', '有能', '有力'],
        correct_option: '有効',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新聞の()を読めば、今話題になっていることがだいたいわかる。",
        options: ['見合い', '見送り', '掛け', '見出し'],
        correct_option: '見出し',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の助言が私の不安な気持ちを()。",
        options: ['打ち消した', 'つき返した', '取り戻した', '引き返した'],
        correct_option: '打ち消した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "授業中、友達がおもしろいことを言ったので、必死に笑いを()。",
        options: ['おさめた', 'こらえた', 'しまった', 'もどした'],
        correct_option: 'こらえた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "氏名の50音()に、一列に並んでください。",
        options: ['順', '線', '番', '別'],
        correct_option: '順',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "10年前に比べると、携帯電話もずいぶん小型()された。",
        options: ['化', '形', '方', '製'],
        correct_option: '化',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この果物は、全体が赤くなったら食べ()です。",
        options: ['位', '頃', '際', '中'],
        correct_option: '頃',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "携帯電話をどこでなくしたのか、まったく()がない。",
        options: ['心がけ', '心あたり', '心くばり', '心のこり'],
        correct_option: '心あたり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "娘は歌の才能に()いる。",
        options: ['込んで', '求めて', 'つまって', '恵まれて'],
        correct_option: '恵まれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パソコンを処分する前に、データをすべて()してください。",
        options: ['消費', '消去', '掃除', '清掃'],
        correct_option: '消去',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "毎日仕事と家事で忙しく、息を()暇もない。",
        options: ['すう', 'だす', 'つく', 'はく'],
        correct_option: 'つく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()新しいシャツを着て、面接に出かけた。",
        options: ['生', '正', '本', '真'],
        correct_option: '真',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "10年前の殺人事件が今も()解決のままだ。",
        options: ['非', '不', '未', '無'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "当店は最高()の品物を揃えております。",
        options: ['級', '状', '性', '的'],
        correct_option: '級',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "聞きたくない話だったので、耳を手で()。",
        options: ['おした', 'さわった', 'たたいた', 'ふさいだ'],
        correct_option: 'ふさいだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "首脳会談のために、日程の()を行っている。",
        options: ['達成', '調印', '調整', '調達'],
        correct_option: '調整',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "よく行く近所のレストランが()されてきれいになった。",
        options: ['オープン', 'フレッシュ', 'リハーサル', 'リニューアル'],
        correct_option: 'リニューアル',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女が何を考えているのか、()わからない。",
        options: ['あっさり', 'さっぱり', 'すっかり', 'すっきり'],
        correct_option: 'さっぱり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "疲れたので()休みしましょう。",
        options: ['まち', 'いち', 'はん', 'ひと'],
        correct_option: 'ひと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この書類のコピーを30()とってください。",
        options: ['回', '台', '部', '本'],
        correct_option: '部',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "突然、新しいアイディアを思い()。",
        options: ['きった', 'こんだ', 'しった', 'ついた'],
        correct_option: 'ついた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "さっきまで()動いていたパソコンが、急に動かなくなった。",
        options: ['正式に', '正常に', '正気に', '正直に'],
        correct_option: '正常に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一生懸命説明しても、()私の話なんて誰も聞いてくれない。",
        options: ['どうか', 'どうせ', 'どうでも', 'どんなに'],
        correct_option: 'どうせ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ホテルの予約を()。",
        options: ['取り上げた', '取り入れた', '取り消した', '取り出した'],
        correct_option: '取り消した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "レポートの内容がよくない場合は、()提出しなければならない。",
        options: ['後', '再', '次', '追'],
        correct_option: '再',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "これは私の個人()な考えです。",
        options: ['感', '性', '的', '流'],
        correct_option: '的',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ピアノを習ったことはないが、自己()でひいている。",
        options: ['形', '調', '法', '流'],
        correct_option: '流',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この作家は亡くなってから高く()されるようになった。",
        options: ['好評', '評価', '評判', '不評'],
        correct_option: '評価',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "話が()しまいましたね。元に戻しましょう。",
        options: ['ゆれて', 'まねて', 'にげて', 'それて'],
        correct_option: 'それて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "娘の突然の結婚は、私にとって()ことだった。",
        options: ['思いがけない', '思い出せない', '思いきれない', '思いやらない。'],
        correct_option: '思いがけない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政治に()関心な人が増えているようだ",
        options: ['否', '非', '不', '無'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "次の旅行では、ホテルではなく和(　)の旅館に泊まりたい。",
        options: ['形', '風', '型', '流'],
        correct_option: '風',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私と前田さんは、出身(　)が同じだ。",
        options: ['所', '場', '地', '土'],
        correct_option: '地',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が犯人だなんて()。絶対に違いますよ。",
        options: ['しかたがない', 'そうでもない', 'とんでもない', 'なんでもない'],
        correct_option: 'とんでもない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "受験のために寝る時間を()勉強した。",
        options: ['削って', '引いて', '破って', '割って'],
        correct_option: '削って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "もし()なければ、約束の時間を変更していただきたいんですが......。",
        options: ['さしこみ', 'さしあたり', 'さしつかえ', 'さしもどし'],
        correct_option: 'さしつかえ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "入社したばかりのときは、何をしたらいいかわからなくて()していた。",
        options: ['こそこそ', 'だらだら', 'てきばき', 'まごまご'],
        correct_option: 'まごまご',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この食品は健康への()影響が心配されている。",
        options: ['悪', '暗', '嫌', '反'],
        correct_option: '悪',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そこは豆腐料理の()店として、古くから知られている。",
        options: ['名', '正', '貴', '真'],
        correct_option: '名',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "10時15分(　)の電車に乗るつもりだ。",
        options: ['行', '方', '出', '発'],
        correct_option: '発',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このスーパーは24時間()です。",
        options: ['開店', '営業', '経営', '業務'],
        correct_option: '営業',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()は怖そうだが、話してみると優しい人だった。",
        options: ['外見', '見本', '本物', '人物'],
        correct_option: '外見',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女はどんな相手に対しても、反対意見を()と言う。",
        options: ['すたすた', 'すばすば', 'ずばずば', 'ずんずん'],
        correct_option: 'ずばずば',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな()科学的な説明では納得できない。",
        options: ['非', '不', '無', '否'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここに書いてある値段は税()ですか。",
        options: ['入り', '収め', '込み', '含み'],
        correct_option: '込み',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんとは2年前に旅行()で知り合った。",
        options: ['先', '点', '止', '着	'],
        correct_option: '先',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山田さんは、一泊7万円の()級ホテルに泊まったそうです。",
        options: ['特', '若', '新', '高'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "小学生の入場()はかかりません。",
        options: ['代', '金', '費', '料'],
        correct_option: '料',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "たくさん勉強したのに、試験に合格できなくて、()。",
        options: ['くやしい', 'あやしい', 'ありがたい', 'うれしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "毎日運動しても、すぐに効果が()わけではありません。",
        options: ['起きる', '進む', '満ちる', '出る'],
        correct_option: '出る',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅前のスーパーが24時間営業になって、()便利になった。",
        options: ['一段', '一体', '一部', '一層'],
        correct_option: '一層',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "カーテンの生地はいろいろございますが、ご予算に()ものをお作りいたします。",
        options: ['応じ', '応じては', '応じて', '応じた'],
        correct_option: '応じた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どこの国に()石油は大切なエネルギー資源です。",
        options: ['とっての', 'とっても', 'とって', 'とっては'],
        correct_option: 'とっても',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に()被害は予想以上だった。",
        options: ['よる', 'よって', 'よれば', 'より'],
        correct_option: 'よる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回のシンポジウムのテーマは東京に()ごみ処理の問題です。",
        options: ['おいては', 'おいても', 'おける', 'おいて'],
        correct_option: 'おける',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "次は、パリから最新のファッションに()報告です。",
        options: ['ついて', 'ついての', 'つき', 'ついては'],
        correct_option: 'ついての',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "両親の()、日本に留学することができた。",
        options: ['ものだから', 'ところを', 'おかげで', 'かわりに'],
        correct_option: 'おかげで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "結婚式が終わり()新婚旅行に出発することになっている。",
        options: ['ところに', '次第', 'とおりに', 'うちに'],
        correct_option: '次第',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "テレビで見た()料理を作ってみたらとてもおいしかった。",
        options: ['次第', 'うちに', 'とおりに', 'ところに'],
        correct_option: 'とおりに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "道が悪いですから、ころばない()気をつけてください。",
        options: ['ように', 'からには', 'ために', 'うちに'],
        correct_option: 'ために',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大きいすいかを切った()、ちょうど友達が３人遊びに来たので、みんなで食べた。",
        options: ['からには', 'ばかりに', 'ところに', '次第'],
        correct_option: 'ばかりに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この価格表を()費用を計算してあります。",
        options: ['もとに', '応じて', 'はじめ', '問わず'],
        correct_option: 'もとに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "お祝いのパーティーはこのさくら会館に()行われます。",
        options: ['おいて', 'とって', 'かわり', 'つれて'],
        correct_option: 'おいて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ほとんどの曲がレコードに()CDに録音されるようになった。	",
        options: ['つれて', 'とって', 'おいて', 'かわり'],
        correct_option: 'とって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "留学に()ビザの申請が必要になる。",
        options: ['かわり', 'つれて', 'とって', '伴って'],
        correct_option: 'つれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "教師が学生に()暴力をふるうのは問題だ。",
        options: ['おいて', 'とって', '伴って', '対して'],
        correct_option: '伴って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼のせいで()。",
        options: ['成功した', 'みんなよろこんだ', '失敗してしまった', '試験に合格した'],
        correct_option: '失敗してしまった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "急病になったばかりに()。",
        options: ['旅行に行った', '旅行に行けなかった', '旅行に行かなかった', '旅行に行きたかった'],
        correct_option: '旅行に行けなかった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この読解文は長すぎるうえに()。",
        options: ['面白い', '言葉が難しくなくて読みやすい', '言葉がやさしくて読みやすい', '言葉が難しくて読みにくい'],
        correct_option: '言葉が難しくて読みにくい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "教室に入ったとたん()。",
        options: ['宿題を忘れようとした', '宿題を忘れた', '宿題を忘れて来たことに気がついた', '宿題があった'],
        correct_option: '宿題を忘れて来たことに気がついた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来年国へ帰ることになっているので、日本にいるうちに()。",
        options: ['一度も京都へ行きたい', '京都へ行かなかった', '京都へ行ってみた', '一度京都へ行ってみたい'],
        correct_option: '一度京都へ行ってみたい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は、わたしにとって、()。",
        options: ['大切なものです', '親切にしてくれます', '大切な人です', '大切にします'],
        correct_option: '大切な人です',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "頂上に近づくにつれて、()。",
        options: ['まだ元気です', '山です', '寒くなります', '高いです'],
        correct_option: '寒くなります',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本に来て、富士山をはじめ、()。",
        options: ['登ったことがある', '新幹線にも乗った', '主な山にはだいたい登った', 'きれいな山だった'],
        correct_option: '主な山にはだいたい登った',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "従業員は会社に対して、()。",
        options: ['給料をもらっている', '一生懸命働いている', '福利厚生の改善を要求している', '大切である'],
        correct_option: '福利厚生の改善を要求している',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は登山家として有名であるが、()。",
        options: ['ここでは医者かもしれない', 'ここでは医者として働いている', 'ここでは医者にしている', 'ここでは医者をやめた'],
        correct_option: 'ここでは医者として働いている',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "お祭りがある()から、いっしょに見に行きませんか。",
        options: ['とおりだ', 'せいだ', '次第だ', 'ということだ'],
        correct_option: 'ということだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "友達との約束があるのに、仕事がなかなか終わらなくて、泣きたい()。",
        options: ['ほどだ', 'かもしれない', 'しかない', 'わけでもない'],
        correct_option: 'ほどだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ダイエット中なので、甘いものは食べ()と思うのですが、なかなか実行できません。",
        options: ['たい', 'ない', 'まい', 'よう'],
        correct_option: 'まい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "１日で1,000字もの漢字が覚えられる()。",
        options: ['わけがない', 'わけでもない', 'わけがある', 'わけにもいかない'],
        correct_option: 'わけがない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この本は図書館から借りたものだから、あなたにあげる()。	",
        options: ['わけでもない', 'おそれがない', 'わけにはいかない', 'しかない'],
        correct_option: 'わけにはいかない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わたしの国ではたばこの吸いがらを捨てたら、罰金を()ことになっている。",
        options: ['払うまい', '払った', '払う', '払おう'],
        correct_option: '払う',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あしたまでにこの仕事をしなければならないから、今夜()しかない。",
        options: ['がんばる', '寝る', 'やろう', '寝ない'],
        correct_option: 'がんばる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は忙しいと言ってたから、この会には()まい。",
        options: ['来ない', '来る', '来よう', '来'],
        correct_option: '来る',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "世界の人口は()一方だ。",
        options: ['増加した', '増加する', '増加', '増加している'],
        correct_option: '増加する',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一晩では()ほど、たくさん宿題が出た。",
        options: ['やれる', 'やれない', 'やれないだろう', 'やれるだろう'],
        correct_option: 'やれない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "若い大統領には経験不足という()がある。",
        options: ['弱点', '過失', '飢饉', '落第'],
        correct_option: '弱点',
    },

]
export const ListDataVocabularyN = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここの研究()の多くは古代言語で記された文章を含んでいる。",
        options: ['給料', '資料', '送料', '原料'],
        correct_option: '資料',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()されている象牙の在庫が底を突いた後、大量生産ができなければ、密猟業者が参入してくる。",
        options: ['持続', '維持', '貯蔵', '整備'],
        correct_option: '貯蔵',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "象牙の売却許可が発表された()、密猟は６６％、密売は７１％増加したとされる。",
        options: ['直接', '直通', '直線', '直後'],
        correct_option: '直後',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は高校の転入()もすでにすませていて、車を買うのにも協力してくれた。",
        options: ['手続', '配置', '処理', '作業'],
        correct_option: '手続',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新たな()になると、気になりはじめるのが健康診断です。",
        options: ['年鑑', '年月', '年齢', '年度'],
        correct_option: '年度',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は先輩がサッカーの試合に出るので、友達と一緒に()に行った。",
        options: ['参加', '指導', '応援', '競争'],
        correct_option: '応援',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "受け取った後、必ず箱の()を確認してください。",
        options: ['最中', '中身', '仲間', '以内'],
        correct_option: '中身',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は辛いことがあっても、()な顔をしている。",
        options: ['得意', '不安', '正直', '平気'],
        correct_option: '平気',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の説明はいつも長くて()ので、いらいらする。",
        options: ['えらい', 'くどい', 'かゆい', 'ゆるい'],
        correct_option: 'くどい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "有名なレストランに出かけたが、店は休みで()が閉まっていた。",
        options: ['ロッカー', 'クーラー', 'メニュー', 'シャッター'],
        correct_option: 'シャッター',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きのうは国の友だちに会ったので、()遅くまで話し込んでしまった。",
        options: ['おしくて', 'くやしくて', 'したしくて', 'なつかしくて'],
        correct_option: 'なつかしくて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今、そこの駅前で田中さんに()会った。",
        options: ['ときどき', 'たまに', 'つい', 'ばったり'],
        correct_option: 'ばったり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "近所で火事があったが、その家の人たちは幸い()だった。",
        options: ['安定', '用心', '無事', '不足'],
        correct_option: '無事',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "お父さまに、あさっての午前１１時にうかがうと()ください。",
        options: ['お届け', 'お渡し', 'お伝え', 'お配り'],
        correct_option: 'お伝え',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は気が()方だから、いつまででも持ちますよ。",
        options: ['遠い', '長い', '細い', '遅い'],
        correct_option: '長い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コンピューターを使って、国内だけでなく海外とも()が可能になった。",
        options: ['通知', '通信', '通行', '通用'],
        correct_option: '通信',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親が自分の子供をかわいいと思うのは()。",
        options: ['あたりまえだ', 'なまいきだ', 'おおざっぱだ', 'えらそうだ'],
        correct_option: 'あたりまえだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()の結果、私たちの活動は社会に認められました。",
        options: ['自慢', '努力', '目的', '覚悟'],
        correct_option: '努力',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "真の国際交流とは何かを考えなければならない()にきている。",
        options: ['期間', '期限', '時間', '時期'],
        correct_option: '時期',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の夏は天候が非常に悪かった。()米の収穫がかなりすくなくなりそうだ。",
        options: ['あるいは', 'したがって', 'ただし', 'ところで'],
        correct_option: 'したがって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここにある物は、()自由に使ってかまいませんよ。",
        options: ['なんでも', 'なんだか', 'なんで', 'なんとも'],
        correct_option: 'なんでも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は顔が()から、彼に頼めばいい人を紹介してくれるだろう。",
        options: ['大きい', '太い', '多い', '広い'],
        correct_option: '広い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "学校の()にようちえんがあって、子供が遊んでいるのが教室からよく見える。",
        options: ['向き', '向かい', '向かう', '向け'],
        correct_option: '向かい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "予算が()しまったので、計画は中止になった。",
        options: ['とじられて', 'こすらてて', 'にげられて', 'けずられて'],
        correct_option: 'けずられて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "急な用事ができて、私は子どもを友人の家に()ことにした。",
        options: ['あずかる', 'あずける', 'うけとる', 'あたえる'],
        correct_option: 'あずける',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この湖は水がきれいで、まるで()ガラスのようだ。",
        options: ['新鮮な', '正確な', '透明な', '明確な'],
        correct_option: '透明な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夜おそく暗い道を一人で歩くのは()ものです。",
        options: ['にくらしい', 'おそろしい', 'おとなしい', 'やかましい'],
        correct_option: 'おそろしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このホテルは()が良いので、お客は満足しているようだ。",
        options: ['サービス', 'チッブ', 'リズム', 'スピード'],
        correct_option: 'サービス',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「悲しい」や「うれしい」は()を表すことばです。",
        options: ['感心', '意見', '意志', '感情'],
        correct_option: '感情',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今()いる風邪は、高い熱が出る。",
        options: ['かたよって', 'つながって', 'はやって', 'やとって'],
        correct_option: 'はやって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "他の人はみんなスーツを着ているのに自分だけ()着で恥ずかしかった。",
        options: ['普通', '平凡', '普段', '本来'],
        correct_option: '普段',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "何をするにも、()方法をとっていては、成功はむずかしい。",
        options: ['安静な', '安定な', '安易な', '安価な'],
        correct_option: '安易な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "目が痛かったので、しばらく目を()いた。",
        options: ['さげて', 'しめて', 'とじて', 'とめて'],
        correct_option: 'とじて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その話に深く()して、泣いてしまった。",
        options: ['強調', '理解', '暗記', '感動'],
        correct_option: '感動',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "むだな抵抗はやめて、()武器をすてて出てきなさい。",
        options: ['げんに', 'ただちに', 'ついた', 'めったに'],
        correct_option: 'ただちに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "少し走っただけでそんなに疲れるなんて()。",
        options: ['だらしない', 'やかましい', 'くだらない', 'ずうずうしい'],
        correct_option: 'だらしない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "悪い人にだまされて、財産をすべて()しまった。",
        options: ['失って', '疑って', '補って', '払って'],
        correct_option: '失って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "弟は毎日、研究所で化学の()をしている。",
        options: ['実行', '実験', '実用', '実感'],
        correct_option: '実験',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "父が死んだ後、わたしたちは悲しみを()、今日までがんばってきた。",
        options: ['のりかえて', 'のりすぎて', 'のりこえて', 'のりあげて'],
        correct_option: 'のりこえて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "病気の母が泣いて止めたけれど、()留学したい気持ちは変わらなかった。",
        options: ['それとも', 'それで', 'それなら', 'それでも'],
        correct_option: 'それでも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "初めて降りた駅で()していたら、知らない人が親切に案内してくれた。",
        options: ['ぶつぶつ', 'まごまご', 'はきはき', 'もともと'],
        correct_option: 'まごまご',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "医者に、太りすぎだから()の高くない食事をしろと言われた。",
        options: ['カロリー', 'ナンバー', 'サービス', 'アイデア'],
        correct_option: 'カロリー',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この辞書は説明がわかりやすく、()くわしい。",
        options: ['さて', 'ただ', 'しかも', 'または'],
        correct_option: 'しかも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は家へ帰ると、いつも()まどを開けて空気を入れかえる。",
        options: ['まつさおに', 'まっすぐに', 'まっさきに', 'まっしろに'],
        correct_option: 'まっさきに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事は私に()ください。",
        options: ['働いて', '引き受けて', '役立って', '任せて'],
        correct_option: '任せて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このテープレコーダーは電池が()いて、動かない。",
        options: ['きれて', 'たまって', 'とまって', 'おくれて'],
        correct_option: 'きれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大きな仕事を完成させるためには、人と対立することがあっても()と思う。",
        options: ['うむをえない', 'やむをえらない', 'やむをえない', 'うむをえらない'],
        correct_option: 'やむをえない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "信号が青になって、止まっていた車が()走り出した。",
        options: ['いっそうに', 'いっぱんに', 'いっせいに', 'いったんに'],
        correct_option: 'いっせいに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年文学賞をもらった作家に、新聞記者が()をして記事を書いた。",
        options: ['ステージ', 'コンクール', 'インタビュー', 'レクリエーション'],
        correct_option: 'インタビュー',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "姉は健康のため、プールに通っている。私も姉に()、水泳を始めることにした。",
        options: ['かわって', 'ならって', 'まざって', 'ならんで'],
        correct_option: 'ならって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "食べたら歯をみがく習慣を()ものだ。",
        options: ['もらいたい', 'とりたい', 'つけたい', 'したい'],
        correct_option: 'つけたい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の意見は問題点を()指摘している。",
        options: ['まずしく', 'したしく', 'にぶく', 'するどく'],
        correct_option: 'するどく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「山本さんのお子さん、野球の練習でけがをなさったそうですよ。」「それは()。」",
        options: ['おきのどくに', 'おじゃまします', 'おせわになります', 'おまちどおさま'],
        correct_option: 'おきのどくに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "商品の質を()するために、さまざまな保存技術が研究されている。",
        options: ['連続', '維持', '普及', '催促'],
        correct_option: '維持',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "国会議事堂のまわりは()警備されている。",
        options: ['独特に', '重大に', '厳重に', '特定に'],
        correct_option: '厳重に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私はオリンピックの選手に()水泳を始めた。",
        options: ['めざして', 'もとめて', 'はりきって', 'あこがれて'],
        correct_option: 'あこがれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "相手の意見を()して、私たちはこの計画を変えた。",
        options: ['尊敬', '敬意', '尊重', '貴重'],
        correct_option: '尊重',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一人ずつ()歌ってもらいましよう。",
        options: ['番号に', '順番に', '順調に', '調子に'],
        correct_option: '順番に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この法律は学者によって()がちがっている。",
        options: ['解散', '解決', '解放', '解釈'],
        correct_option: '解釈',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "父の大切なカメラをなくしてしまい、()気持ちでいっぱいだ。",
        options: ['いけない', 'しょうがない', 'もうしわけない', 'だらしない'],
        correct_option: 'もうしわけない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "友だちがしている()は、軽くてあたたかそうだ。",
        options: ['スカーフ', 'スクール', 'スケート', 'スカート'],
        correct_option: 'スカーフ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "雨は()やむでしょう。それまでお茶でも飲んでいましょう。",
        options: ['じきに', 'すでに', 'すでに', 'ひとりでに'],
        correct_option: 'じきに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "試験に落ちたからといって()しないでください。",
        options: ['がっかり', 'しっかり', 'すっかり', 'うっかり'],
        correct_option: 'がっかり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来月のコンサートの()には、好きな曲があまり入っていない。",
        options: ['グイヤ', 'スタイル', 'リズム', 'プログラム'],
        correct_option: 'プログラム',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "びょうきでにゅういんしたのを()に、たばこをやめることにした。",
        options: ['きっかけ', 'はじめ', 'おかげ', 'こころあたり'],
        correct_option: 'きっかけ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ひさしぶうりに()がとれたので、一日中何もしないでのんびりした。",
        options: ['休業', '休憩', '休講', '休暇'],
        correct_option: '休暇',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()財布を落としてしまい、家へ帰るバス代がない。",
        options: ['ずっと', 'しっかり', 'こっそり', 'うっかり'],
        correct_option: 'うっかり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "車が多くあぶないから、もっと道の()を歩きなさい。",
        options: ['まわり', 'はし', 'かど', 'となり'],
        correct_option: 'はし',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "東京から見て、名古屋は大阪より()にある。",
        options: ['手頃', '手前', '手入れ', '手当て'],
        correct_option: '手前',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は友達の結婚式でスピーチをするので、とても()している。",
        options: ['拡張', '出張', '緊張', '主張'],
        correct_option: '緊張',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()いつでもお手伝いさせていただきます。",
        options: ['喜んで', '好んで', '望んで', '幸せで'],
        correct_option: '喜んで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山本さんは、()値段のかばんをさがしている。",
        options: ['気楽な', 'けんきょな', 'そまつな', '手ごろな'],
        correct_option: '手ごろな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今、母の病気が心配で、勉強に()できない。",
        options: ['熱心', '集中', '上達', '専門'],
        correct_option: '集中',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "年に一度の祭りの日は．町()が活気に満ちている。",
        options: ['全身', '全体', '全力', '全集'],
        correct_option: '全体',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は、同僚と()起こすのを恐れて、自分の意見を言わないことが多い。",
        options: ['競争', '健闘', '摩擦', '損害'],
        correct_option: '摩擦',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この大学は就職()が高い。",
        options: ['率', '割', '度', '倍'],
        correct_option: '率',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "うちの畑でできるトマトは、()はよくないけれど、味がいい。",
        options: ['見出し', '見かけ', '見直し', '見方'],
        correct_option: '見かけ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "冷蔵庫の奥から古い肉を出し、鼻を()においをかいでみた。",
        options: ['ふり向いて', '付き合って', 'あてはめて', '近づけて'],
        correct_option: '近づけて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()期間で日本語が上手になる方法はありませんか。",
        options: ['前', '小', '短', '半'],
        correct_option: '短',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "スープが()しまったので、もう一度あたためた。",
        options: ['さめて', 'つめて', 'うすめて', 'よわめて'],
        correct_option: 'さめて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この公園は国が()している。",
        options: ['監督', '管理', '生産', '調節'],
        correct_option: '管理',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このごろ彼は()元気がないようだ。",
        options: ['なんとなく', 'なんとか', 'なんで', 'なんでも'],
        correct_option: 'なんとなく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日の会議で．計画の変更を()つもりだ。",
        options: ['提案する', '展開する', '観察する', '投票する'],
        correct_option: '提案する',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議が始まるまでに、この書類の()を20人分お願いします。",
        options: ['テ－マ', 'シーツ', 'カラー', 'コピー'],
        correct_option: 'コピー',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "次の文章をよく読んで、()をまとめなさい。",
        options: ['整理', '要旨', '理解', '要領'],
        correct_option: '要旨',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風に()、十分な注意が必要です。",
        options: ['したがって', 'とって', '受けて', 'そなえて'],
        correct_option: 'そなえて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()日本へ出発する時が来た。",
        options: ['いきいき', 'いろいろ', 'いよいよ', 'いちいち'],
        correct_option: 'いよいよ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "父からの手紙を読んで、親はありがたいものだと()思った。",
        options: ['せいぜい', 'しみじみ', 'ちかぢか', 'ひろびろ'],
        correct_option: 'しみじみ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この会社では、仕事が忙しい間は、アルバイトを()ことにしている。",
        options: ['えらぶ', 'たくわえる', 'やとう', 'とらえる'],
        correct_option: 'やとう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()子供なので、自分の思っていることを言わないことが多い。",
        options: ['なつかしい', 'くわしい', 'おとなしい', 'さわがしい'],
        correct_option: 'おとなしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家具屋でつくえを買って、()もらった。",
        options: ['発達して', '配達して', '速達して', '伝達して'],
        correct_option: '配達して',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大都市は交通、住宅、教育など、さまざまな問題を()いる。",
        options: ['だいて', 'めぐって', 'かかえて', 'さわって'],
        correct_option: 'かかえて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "全国から送られた寄付金の()使い方を検討する。",
        options: ['退屈な', '無事な', '有効な', '粗末な'],
        correct_option: '有効な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "寝る前に、明日持っていくものを()かばんの中に入れておきなさい。",
        options: ['そなえて', 'そろえて', 'たくわえて', 'たとえて'],
        correct_option: 'そろえて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は()がよいとみんなに言われている。",
        options: ['精神', '性格', '心理', '感情'],
        correct_option: '性格',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "母の母、()私の祖母は現在72歳です。",
        options: ['すなわち', 'そのうえ', 'ところが', 'なぜなら'],
        correct_option: 'すなわち',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コンサートの()は、会場の入り口でもらってください",
        options: ['メニュー', 'プラン', 'プログラム', 'リズム'],
        correct_option: 'プログラム',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今度の家は、近くに公園や川があって()がいい",
        options: ['場面', '結構', '環境', '自然'],
        correct_option: '環境',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の夏の暑さは()だったので、毎晩クーラーをつけたままねていた。",
        options: ['格別', '過剰', '巨大', '強引'],
        correct_option: '格別',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "生活習慣を()してから、ほとんど病気をしなくなりました。",
        options: ['訂正', '変換', '整備', '改善'],
        correct_option: '改善',
    },
]
export const ListDataVocabularyO = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パソコンに関しては()で、まったくできなかった父が最近日記を書き始めたそうだ。",
        options: ['初歩', '素人', '初級', '純情'],
        correct_option: '素人',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は疑わしそうな()つきでわたしを見た。",
        options: ['顔', '手', '口', '目'],
        correct_option: '顔',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ご予約をお取り()の場合、事前にご連絡ください。",
        options: ['かえ', 'あげ', 'けし', 'かけ'],
        correct_option: 'けし',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "イベント開始の３時間前に、みんなで最終()合わせを行った。",
        options: ['言い', '打ち', '持ち', '会い'],
        correct_option: '打ち',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい電球に取り()たら、明るくなった。",
        options: ['だし', 'かえ', 'いれ', 'もどし'],
        correct_option: 'かえ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この携帯電話には、いろいろな()がついている。",
        options: ['効用', '才能', '機能', '効力'],
        correct_option: '機能',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卒業したら、出版()の仕事につきたいと思っている。",
        options: ['相関', '関係', '連携', '連結'],
        correct_option: '関係',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日当たりが悪いので、この部屋は昼でも()暗い。",
        options: ['浅', '軽', '薄', '弱'],
        correct_option: '薄',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "学生ごろの甘い考えは厳しい社会で()しないものが多い。",
        options: ['共通', '通用', '共用', '同様'],
        correct_option: '通用',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "業界、企業によって、給料の()も異なる。",
        options: ['基準', '標準', '定価', '平均'],
        correct_option: '基準',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "父は一日に()ジョギングをしている。",
        options: ['かけ', 'あき', 'ぬけ', 'おき'],
        correct_option: 'おき',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "試験が近くなってきたので、アルバイトはやめて、勉強に()することにした。",
        options: ['特定', '統一', '専念', '注目'],
        correct_option: '専念',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この小説は今の時代を()した作品だ。",
        options: ['反映', '放映', '引用', '採用'],
        correct_option: '反映',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "気持ちが違えば、見()風景も新鮮に感じるときがある。",
        options: ['こなした', 'なれた', 'かえた', 'すぎた'],
        correct_option: 'なれた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先生、大変ご()しております。去年の卒業生、田中です。",
        options: ['無沙汰', '無事', '不正', '不良'],
        correct_option: '無沙汰',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事に優先順位をつけて()にやっていくことが大事だ。",
        options: ['順調', '順番', '順序', '順余'],
        correct_option: '順番',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "過ぎたことでくよくよしないで、前向きな思考()に変えよう。",
        options: ['パイプ', 'プラン', 'パターン', 'バター'],
        correct_option: 'パターン',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大阪出張のついでに、京都まで足を()紅葉狩に行った。",
        options: ['ひっぱって', 'のばして', 'はこんで', 'あらって'],
        correct_option: 'のばして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分のやったことがきちんと評価されると、仕事への()も高まる。",
        options: ['活気', '根気', '意図', '意欲'],
        correct_option: '意欲',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "人間はしょせん欲の()で、自己中心的なものである。",
        options: ['あつまり', 'かみなり', 'かたまり', 'つながり'],
        correct_option: 'かたまり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「すぐ失礼しますので、()。」",
        options: ['おかまいなく', 'ご遠慮なく', 'ごめんください', 'お大事に'],
        correct_option: 'おかまいなく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回の大臣の訪問は()公式に行われた。",
        options: ['不', '未', '無', '非'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "西洋占星術で今年の運勢を()みた。",
        options: ['うらやんで', 'うらぎって', 'うらなって', 'うらがえして'],
        correct_option: 'うらなって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ストレスを()するために、何かしていますか。",
        options: ['解消', '削除', '減量', '停止'],
        correct_option: '解消',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "外国語を習得するためには、まずたくさんの単語を()する必要がある。",
        options: ['マスター', 'マスク', 'マフラー', 'マウス'],
        correct_option: 'マスター',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "誰か今日のそうじ()を変わってくれないかな。",
        options: ['担任', '責任', '世話', '当番'],
        correct_option: '当番',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()段階では詳細は決まっていないらしい。",
        options: ['現', '直', '近', '当'],
        correct_option: '現',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あまり()せずに、自分のペースで頑張ろうと思う。",
        options: ['無限', '無駄', '無理', '無数'],
        correct_option: '無理',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大切なものを守る()ができたとき、人は強くなれるものだ。",
        options: ['感情', '覚悟', '準備', '思想'],
        correct_option: '覚悟',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "申し込みの締め切りは明日に()いる。",
        options: ['迫って', '限って', '寄って', '至って'],
        correct_option: '迫って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "東京にある病院へ祖父の()に行った。",
        options: ['文句', '見舞い', '土産', '勇気'],
        correct_option: '見舞い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "多くの人が旅行する()は、飛行機のチケットが高い。",
        options: ['シリーズ', 'タイム', 'シーズン', 'チャンス'],
        correct_option: 'シーズン',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "心配事が解消されて、胸が()した。",
        options: ['さっと', 'すっと', 'すらっと', 'きらっと'],
        correct_option: 'すっと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "なんと美しい()のある名前の花なんでしょう。",
        options: ['晴れ', 'におい', '風俗', '響き'],
        correct_option: '響き',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "外国では泣いている赤ちゃんをしばらく()おくのが一般的だそうだ。",
        options: ['なげて', 'ねさせて', 'ほうって', 'いだいて'],
        correct_option: 'ほうって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日のハイキングは午前１０時集合、午後４時()の予定です。",
        options: ['解散', '解放', '退出', '退場'],
        correct_option: '解散',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "経済だけでなく、法律にも詳しいのが彼の()だ。",
        options: ['深み', '強み', '高み', '重み'],
        correct_option: '強み',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ゴールデンウイークなどの大型連休になると、生活の()が崩れやすい。",
        options: ['リズム', 'ガム', 'ジャム', 'ダム'],
        correct_option: 'リズム',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新幹線の指定()の予約はネットでも可能になった。",
        options: ['座', '位', '席', '先'],
        correct_option: '席',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "同じ分野の専門家でも、立場によって(見解)が異なる。",
        options: ['教え方', '教え方', '考え方', '決め方'],
        correct_option: '考え方',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "転校する日はクラスのみんなと別れるのが()、涙が止まらなかった。",
        options: ['にくくて', 'つらくて', '痛ましくて', '重苦しくて'],
        correct_option: 'つらくて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "緊急配達の場合は、バイク()を利用したほうがいい。",
        options: ['便', '送', '件', '郵'],
        correct_option: '便',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "当社は学歴よりも、仕事への情熱とやる気を()視しています。",
        options: ['重要', '疑問', '問題', '差別'],
        correct_option: '重要',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "街を()していたら、山本さんに会った。",
        options: ['ぐらぐら', 'がらがら', 'ばらばら', 'ぶらぶら'],
        correct_option: 'ぶらぶら',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この文章にはなんとなく()感を覚える。",
        options: ['不和', '無和', '違和', '非和'],
        correct_option: '違和',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一つだけあなたの()をかなえてあげましょう。",
        options: ['なかなおり', 'のぞみ', 'ひとやすみ', 'ほこり'],
        correct_option: 'のぞみ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あまり知識のないまま自己()のダイエットをするのは危険だ。",
        options: ['式', '流', '風', '派'],
        correct_option: '流',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "長年、風雨にさらされている部屋の外壁は()が剥れている。",
        options: ['ランチ', 'ベンチ', 'ペンキ', 'ラケット'],
        correct_option: 'ペンキ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家族で泊まった旅館は()で一つの部屋を二つに分けることができた。",
        options: ['しょうじ', 'じゅうたん', 'てんじょう', 'たたみ'],
        correct_option: 'しょうじ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()シーズンは、あの選手の活躍が楽しみだ。",
        options: ['明', '迎', '来', '越'],
        correct_option: '来',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "最後まで投げ出さずに頑張り()こと自体が貴重な経験になった。",
        options: ['こんだ', 'おわった', 'ぬいた', 'とおした'],
        correct_option: 'ぬいた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()な彼女は食べられないくらいの料理を皿に取ってきた。",
        options: ['欲高', '欲張り', '欲好き', '欲過ぎ'],
        correct_option: '欲張り',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "姉は何事も深く考え()性格で、かなりの慎重派だ。",
        options: ['だす', 'なおす', 'ぬく', 'こむ'],
        correct_option: 'こむ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このレストランは、いつも親子()の客で込んでいる。",
        options: ['添え', '連れ', '伴い', '付き'],
        correct_option: '連れ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "朝ごはんを()と脳のエネルギーが不足して集中力が低下する。",
        options: ['ぬく', 'はく', 'ひく', 'ふく'],
        correct_option: 'ぬく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今は()制度からの移行時期だ。",
        options: ['先', '旧', '昔', '元'],
        correct_option: '旧',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "天気()によると明日も晴れて気温が上がるそうです。",
        options: ['予言', '予知', '予報', '予期'],
        correct_option: '予報',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼のエリートぶっている態度に、手を()。",
        options: ['うっている', 'かしている', 'ぬいている', 'やいている'],
        correct_option: 'やいている',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "よく切れる()ですから、手まで切らないよう気をつけてね。",
        options: ['ほうちょう', 'ふみきり', 'はしご', 'ほうき'],
        correct_option: 'ほうちょう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卒業パーティーには、ちゃんとした()で行ったほうがいいのかな。",
        options: ['様子', '容姿', '外見', '格好'],
        correct_option: '格好',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅前を歩いていたら、テレビのリポーターに突然()、インタビューを受けた。",
        options: ['聞き取られて', '呼び止められて', '問い合わせられて', '見分けられて'],
        correct_option: '呼び止められて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "まだ冷蔵庫がない時代、ここに食べ物を()したそうです。",
        options: ['倉庫', '地帯', '金蔵', '寝台'],
        correct_option: '金蔵',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ゴルフの初心者から()者までレベルに合わせて上達方法を教える。",
        options: ['上級', '上等', '高等', '高級'],
        correct_option: '上級',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先週北京へ行ったとき、友達が案内()をつとめてくれた。",
        options: ['長', '務', '師', '役'],
        correct_option: '役',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "よく()、メモをしながら話を聞くと好感を持たれる。",
        options: ['うなずいて', 'うながして', 'おいついて', 'つながって'],
        correct_option: 'うなずいて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "暑い日は()室にあるアイスクリームを食べるのが楽しみだ。",
        options: ['冷凍', '零点', '零下', '冷蔵'],
        correct_option: '冷凍',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来週に大学受験を控えている姉は、神経が()ぴりぴりしている。",
        options: ['けずって', 'とがって', 'めだって', 'ひねって'],
        correct_option: 'とがって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "さまざまなデータを()した結果、事故の原因が明らかになった。",
        options: ['視察', '検査', '発明', '分析'],
        correct_option: '分析',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回は()条件がいくつも重ねってしまって、大変だった。",
        options: ['苦', '悪', '損', '劣'],
        correct_option: '悪',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()は窓から侵入し、その家にある高価なものを探していた。",
        options: ['すり', 'どろぼう', 'しんじゅう', 'さぎ'],
        correct_option: 'どろぼう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "男女の学生の数を比べると男子の()が高い。",
        options: ['割り算', '割り当て', '割合', '割引き'],
        correct_option: '割合',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コピー機に紙が()　、出てこない。",
        options: ['もぐって', 'つまって', 'しずんで', 'うまって'],
        correct_option: 'つまって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "水道工事のため、日本は臨時()とさせていただきます。",
        options: ['休暇', '休養', '休憩', '休業'],
        correct_option: '休業',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: " 屋根のないところにずっと自転車を置いておいたら()だらけになった。",
        options: ['さび', 'しわ', 'すじ', 'しっけ'],
        correct_option: 'さび',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に入る前に入り口でかばんや荷物の()をチェックされた。",
        options: ['分数', '内容', '中身', '仲間'],
        correct_option: '中身',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供が風邪()なので、今日は学校を休ませることにした。",
        options: ['気味', '具合', '寄り', '向き'],
        correct_option: '気味',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本から送ってもらった荷物が税関で引っ()しまいました。",
        options: ['こんで', 'かかって', 'ぱって', 'こして'],
        correct_option: 'かかって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "結婚式の招待()が届いたら、なるべく早く返信を出す。",
        options: ['書', '券', '状', '信'],
        correct_option: '状',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夏の雨不足のせいで畑の()に影響が出そうだ。",
        options: ['食物', '作法', '食料', '作物'],
        correct_option: '作物',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "１９７０()に流行したファッションが再び注目を集めています。",
        options: ['年間', '年月', '年代', '年度'],
        correct_option: '年代',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "店に客を呼ぶために有名人に1日だけ店長()来てもらった。",
        options: ['にとって', 'について', 'として', 'に対して'],
        correct_option: 'として',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "道を歩いていたら、()友達に会った。",
        options: ['とうぜん', 'ぐうぜん', 'とうとう', 'やっと'],
        correct_option: 'ぐうぜん',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "父は　いつも怒っていて()表情をしている。",
        options: ['くわしい', 'めずらしい', 'けわしい', 'やさしい'],
        correct_option: 'けわしい',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "勝手に　他人の　家の　冷蔵庫を　開けるのは()。 ",
        options: ['そうぞうしい', 'ずうずうしい', 'はずかしい', 'めずらしい'],
        correct_option: 'ずうずうしい',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "パーティーで　自分だけ　普段着で、()気分になった。",
        options: ['みじめな', 'ぜいたくな', 'しあわせな', 'さわやかな'],
        correct_option: 'みじめな',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "犬の　頭を()あげたら、うれしそうに　しっぽを　ふった。",
        options: ['たたいて', 'のばして', 'ひっぱって', 'なでて'],
        correct_option: 'ひっぱって',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "ふうせんを()、空に　飛ばした。",
        options: ['ふって', 'ふんで', 'わって', 'ふくらまして'],
        correct_option: 'ふくらまして',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "()は　4年に　1回　行われる　世界の　スポーツの　大会です。",
        options: ['レクリエーション', 'オリンピック', 'ランニング', 'トレーニング'],
        correct_option: 'オリンピック',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "新しい　製品の　良い()が　浮かばない。",
        options: ['メンバー', 'ユーモア', 'アイデア', 'アイロン'],
        correct_option: 'アイデア',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "きのう、彼と()がいい　レストランで　食事を　しました。",
        options: ['天気', '空気', '気候', '雰囲気'],
        correct_option: '雰囲気',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "彼女はいつも　大きい声で()話す。",
        options: ['ぶつぶつ', 'はきはき', 'どきどき', 'うろうろ'],
        correct_option: 'はきはき',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "たくさんあります。どうぞ好きな()食べてください。",
        options: ['だけ', 'ほど', 'ぐらい', 'ばかり'],
        correct_option: 'だけ',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "高層ビルの建設に()、地域住民への説明会が行われた。 ",
        options: ['したがって', 'かけて', 'おいて', '先立って'],
        correct_option: '先立って',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "故障に()、本日は、エレベーターの使用を中止しております。",
        options: ['つけ', 'つき', 'ついて', 'とって'],
        correct_option: 'つき',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "マラソン大会で優勝を狙うなら、一流のコーチ()指導を受けるのがよい。",
        options: ['とともに', 'をもとに', 'のもとで', 'として'],
        correct_option: 'のもとで',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "試合の前半は相手に攻め込まれ、得点できなかったが、後半、味方のゴールを()いきおいがついた。",
        options: ['つうじて', 'はじめ', 'もって', 'きっかけに'],
        correct_option: 'きっかけに',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "自然を守る()グループに入って活動したいと思っています。",
        options: ['を目的とする', 'に目的となる', 'が目的とする', 'の目的となる'],
        correct_option: 'を目的とする',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "犬と散歩する()、本屋によって新刊書を買った。",
        options: ['うちに', 'ついでに', 'わりに', 'ところに'],
        correct_option: 'ついでに',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "近年、環境問題における世界の国々の意識が変わり()。",
        options: ['うる', 'っこない', 'おそれがある', 'つつある'],
        correct_option: 'つつある',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "軽い気持ちでコンテストに参加した()、１位になって自分でも驚いている。",
        options: ['すえに', 'わりに', 'ところに', 'ところ'],
        correct_option: 'ところ',
    },

]